（講故）（穿越）Beautiful Creatures 扭轉命運 全憑一念 （好認真咁用功夫打痴線佬p3)

上個post

拖太長，對唔住大家
但好開心既係，大家重支持我
我愛你地，多謝

此書謹獻予苦痛之人、掙扎之人。
We are all beautiful creatures.

lm

推

16/
白忠痛哭不止，聲若慘叫，彷彿有人把他的皮膚逐寸撕下。其聲慘厲，三里內必可聽見。

偏偏這三里內正是無人。

白忠為葬王為善，故意把他的屍身帶入深山，又親手挖墓，每挖一下，便痛哭一聲。從遠處聽來，彷彿山谷中暴風的迴響；從近聽之，恰如夜鬼犯吼。他挖得指尖鮮流直流，仍覺得不及萬分之一的心痛。

到他填平最後一份土，竟驀然止了哭。就連白忠自己也頗覺意外，彷彿有人突然剪斷了他的聲帶與淚腺，就那麼停止了。

就像自己的靈魂也跟王為善一起埋起來。

白忠平躺在墓邊，心若死灰。

他什麼都沒想。腦裡真正空空如也，惘然若失。

一旦要想，他只能想到一個問題。

這一切都是為了什麼？

他以為此次穿越是贖罪之行，只要多作善舉，時機一至，時光機即成囊中之物。

但這個世界沒有時光機－－準確而言，世上根本沒有時光機能改變的東西。

行善贖罪，更是無從說起。

萬行皆苦。

一切都那麼痛苦。

－－為什麼當初不讓我死去？

當初讓我在山裡餓死就好。就那麼死去的話，遠沒有現在那麼痛苦。

仙人到底是為了什麼才把自己送到現世受難？

－－你要原諒世道不公，原諒天理不平。

怎麼原諒得了？

這世間的痛苦都不值得原諒，原諒也沒有意義，同樣的悲劇仍舊一再發生。

此時Ari飛來。卻說她當時不殺王為善，離開研究所，及後想與白忠會合，不料白忠下一步卻趕到了研究所，這才讓Ari繞著香港白白飛了一圈，最後回到起點才找上白忠。

「喂！老古董，你在這裡做什麼？我找你很久了！」

Ari絲毫不覺白忠雖然氣息尚存，內心卻與死人無異。

「真是氣死我了！我現在誰都不信，記憶裡只有你跟我是狂人科的成員－－我想不懂……那個王為善到底是什麼人？為什麼我動不了手？」

白忠默默聽著。

「喂？你在聽嗎？我在問你王為善是誰？為什麼所有人說的事都跟我記得的不一樣？」

白忠無言。

「喂？古懂？你這是怎麼了？」

白忠根本無暇解答Ari的問題。他自己心裡就有一堆難題等著有人來答。

「王大人……死了……」

Ari怔住半晌，正以為白忠會接話，卻遲遲沒等到他下一句。

「所以呢？」

Ari不為所動。

現在她只記得王為善是仇人。對她而言，那樣的人也了也是應該。然而她更不明白，為什麼那個王為善的死能讓白忠如此悲痛。她本是為尋求答案而來，越尋，問題卻是越多。

「李姑娘，你當真忘記了一切？便是王大人已安土為安，仍不得想起絲毫細節？」

「我就是想不明白才問你。他可是狂人病災難的元凶，難道不該死嗎？」

白忠一聽，心酸不已，泫然欲泣。

「當初王大人為保我們全身而退，降於金遜；又歷盡幻覺之苦，親手將你自森林救出，難道你都忘得一乾二淨了嗎？」

「……不記得……不，你說的一切都說不通……如果這些事都真的發生過……為什麼我會忘記？」

「因為王大人是千古罪人。然而王大人早已洗心革面，痛定思痛……李姑娘一睡不起，又失憶而醒，皆是仇恨所致……如今王大人既逝，你當真不為所動？」

不記得。

在Ari眼裡，不過是又死了一個人，一個無關痛癢的人。這才是最奇怪的地方，為什麼只有白忠傷心欲絕？

但他不是仇人嗎？

為什麼連開心的感覺都沒有？

白忠看到Ari木無表情，已知答案，頓覺心如刀割，心力交瘁。王為善為她做的一切，到頭來付諸東流，毫無意義。

「你別用這種眼神看我！我把一切都忘記了、難道是我的錯嗎？又不是我選擇忘記的！」

「……非也……非也，如此絕非李姑娘的錯……」

那到底是誰的錯？

－－是命運的錯。

「……莫名其妙！你們每個人都那麼奇怪！我不管你了！」

Ari拂翼而去。

其實這一切都看在狂人白忠眼內。

「我說過，此為世間每個人的共同命運。王為善會死，你救不了。」

狂人白忠頭頂掛著黑洞，自高空飄下，落在王為善墓前。白忠深入山林，為的就是不想有人打擾－－同時心念一轉，這個狂人白忠能來，大概因為在另一個世界裡，他也把王為善葬在相同的地方。

世界再次證明它有多殘酷。

「你應該明白，我當初為何要追殺青年黨的四個狂人？」

仔細想來，白忠最初與另一個自己相會，正是樊琪被狂人白忠追殺，又引來機械狂人混戰的一幕。

打從那個時候起，狂人白忠就想扭轉因果－－以為先下手為強，這個世界裡眾人的結果或許會有變。

結果出手阻撓的，正是當時仍是常人的白忠。

結果印證天下命運，殊途同歸的，也是這個白忠。

「你應當明白我的切膚之痛。命運不可違，生死不可改，人世萬物，盡皆苦痛。生而為人，亦與塵土無異。」

白忠不答。

這才是仙人的意思？

在現世一場奔波，只為闡明此般道理？

白忠拿出王為善臨終前交託的記憶棒。

「王大人這個遺物……也沒有任何意義嗎？」

狂人病解藥的藍圖。只是由王為善草草地寫成的方程式，甚至未經實驗的構圖。

「到了這個地步，你早應該明白了。」狂人白忠道。

沒意義的。

一切善意都會以失敗告終。

「可是……王大人……這是他最後的託付……」

白忠無聲落淚。哭到現在，他已經哭不出聲，已經太累。連流淚都那麼自然，說哭就哭。

「沒有意義！你再試也不會有結果！你個藍圖不可能落到洛大夫手上！下一個會死的就是他！我早就知道了！這個世間每次輪迴都是這樣！」

白忠默然。他聽完自己震怒之辭，攥緊記憶棒，置於胸前，猶似有千斤大石在上，無比沉重。

到底為什麼？

王為善視白忠為最後的希望，無論如何，這個白忠都不會變成Crimson預見的滅世狂人。然而他臨終之際，仍不知道這個白忠已成狂人。失望、絕對、悲傷籠罩白忠心中，早已沒有希望可言。

王為善卻把最後的希望交給這個白忠。

猶如一種詛咒。

讓絕望的人再次看見希望如何凋零。

「你可曾想過，我們何以苟活？」白忠問道。

「怕是我們都誤聽讒言，白白來現世撲了一場空。」

「既是如此，仙人何以攜我們至此，讓我們再嚐苦果？當初何不賜我一劍痛快，了此無涯苦楚？」

「你若欲尋了斷，我尚可助你一臂之力。」

狂人白忠手心凝起一顆小黑洞。

「我身染狂人頑疾，不滅於黑洞之中。你尚為常人，入此黑洞，自可了此畢生悲苦，歸於虛無。」

然而狂人白忠尚不知情，這個世界的白忠早已覺醒相同的能力。他們都不會在黑洞中消亡，寂滅萬物的黑洞，成為他們的共通點。

就連死亡都不能帶來解脫。

「永別了，另一個我，在你深陷苦海之前，我來給你解脫。」

「不……不可。」白忠在黑球飛來前答道。

狂人白忠奇問：「何解？」

17/

「為什麼……？」

洛振晨一睜眼，只見自己站著的地方，似是巫知雨的家，卻又不似那麼回事。

他眼前的空間破碎零落，每分每寸都由玻璃碎片般的塊狀空間組成，那些空間裡的景色晝夜各異，卻無一例外，映照出巫知雨家中的光景，結合起來，就似精工巧製的萬花筒。

洛振晨試著去碰前面的空間裂縫。指尖一觸，人便轉移至家裡更深處。

那些碎片之中，有一個唯一不破碎的人影，

「……你這傢伙，這麼快就到這邊來了？」

那是巫知雨的聲音，巫知雨的人影。

「……你……這是……」

洛振晨訝異得說不出話來。不合理的空間裡出現了不應存在的人。

又或是，這一切都合理不過，只是自己無法接受。

「這裡是……死後的世界？」洛振晨問。

「算是吧－－至少對我來說是這麼回事。」

句裡的「至少」是什麼意思？洛振晨還來不及問起，巫知雨已朝他臉頰狠狼捏了一把。

「你這傢伙怎麼死的？我死了才沒多久吧？你連保護自己都做不好嗎？」

洛振晨沒想到人死了還會覺得痛，匆匆甩開她的手，道：「我本來就沒有戰鬥能力！你還期待我做些什麼？」

結果這才甩開她一隻手，另一隻手又上來捏住。

「你知道自己是什麼斤兩就別逞強啊！別去做危險的事，不行嗎？」

「才不是我的錯！我只是不幸而已－－別再捏了很痛！」

「戰場上沒有不幸，只有不小心，是你活該。」

巫知雨繼續捏著，洛振晨毫無還手之力，只能躲了又躲。但不消一會，巫知雨開始發現他不是在躲痛。

洛振晨哭了，他會躲，是怕巫知雨看到他的哭相。

「我沒捏得那麼用力吧？你哭什麼鬼－－喂！」

洛振晨一下子抱著了她，緊緊地擁入懷內。

就算用上這種方法，也不要讓巫知雨發現自己在哭。

「我很想念你，真的。」

「有我在身邊的人生就是特別刺激吧？」巫知雨沾沾自喜道。

「你真白痴。」洛振晨抱得更緊。他開始覺得，人死了還保留知覺，其實不是壞事。他從來沒有擁抱過巫知雨，原來她看似瘦弱的身軀，抱起來並不如想像中那樣有刺人的骨感。

就像她死去之前，他從來不覺得巫知雨有那麼重要，還一直想撇開她。

「喂，你還要佔多久便宜？」巫知雨問。

「人都死了，時間長短還有意義嗎？」

「你接受得還挺快……難道你本來就很想死？」

「才怪……只是死了也是無何奈何。在那樣的世界裡，死亡也許是更好的解脫。」

「明白我有多辛苦了吧？」

洛振晨點頭。他明白了，而且明白得太遲。

「我最後死在我救過的人手上。這也太丟臉了……該怎麼說？我又沒打算做什麼救世英雄，平生也沒做什麼壞事，為什麼要給我這樣的結局？不是太過分嗎？」

「這算有多過分？我被Crimson化成金粉了，死了就是死了，哪裡有過分不過分的。」

所以洛振晨才緊緊抱著她。

正是因為在他活著的世界裡已經再沒有巫知雨。

「想放棄了嗎？」巫知雨問。

「也不由得我想不想了，反正已經死了，不是嗎？」

「如果你還能回去呢？」

如果。

洛振晨聽到了如果，心裡卻知道，這不是「如果」的意思。

「你不想我留下來嗎？」

「真是的，別再反問我了。我在問你自己的意思－－就這麼死了，你甘心嗎？」

「但就算我沒有死，又能怎樣？」

還是反問。

巫知雨拿他沒辦法，本來想罵他的，一時又罵不出口。以往洛振晨擔當怕死的角色，巫知雨才多活了這麼久。

當洛振晨剩下他自己，怕死和逞英雄的擔子都在他肩上，又能怪他什麼？

「我想過繼承你的意志，努力救下眼前每個人。我以為自己受得住這種艱辛，但我一次又一次看著人們反對、看著有人在我眼前死去。

不是我想放棄的，只是我不放棄也沒用。我已經死了。」

「你怎麼不先問我的意見？」

「什麼？」

「我的意見啊，問我為什麼沒有放棄過。」

洛振晨沉默。正等著她接話。

「……你不是要說你的意見嗎？怎麼不說了？」洛振晨問。

「不行，你要問出口，你要問『請問你為什麼沒有放棄過？』－－因為你這傢伙常常恃著自己聰明，總是不放我在眼內，我偏要你問出聲。」

「……請問你為什麼沒有放棄過？」

巫知雨在洛振晨懷裡發笑，笑得夠了，她才道出一句－－

「我、根、本、沒、有、堅、持、過。」

「你－－什麼？」

洛振晨想把她抽出懷裡，這一次，巫知雨反過來抱緊了他。

「真的，我沒有堅持過，我只是做完我能力所及的一切而已。是你給自己太大壓力而已。」

洛振晨低頭想看巫知雨，但他根本看不清楚。她的臉深埋在洛振晨胸膛中，現在卻是她不想讓洛振晨看見。

「你真是……白痴得無藥可救。」巫知雨續道。

那種強迫症的副作用，明明不繼承也沒關係，也沒必要繼承。

－－你明明可以像個普通人活下去。

「我們注定會失敗的，人類本來就有缺陷。

誰都沒辦法用一天時間改變世界。想去改變什麼，可能光是一個這樣的想法，就要花上十幾年才會得到其他人支持，更不用說真正實行起來，可能要花上比起一整段人生更長的時間。裡面遇上的挫折，肯定會比進展多。

遇上自己做不到的事，就交給別人接手吧。

就像我交給了你。

就像那婆娘把項鍊交給了你。

我才能用上這最後的奇蹟。

然後，你要讓這個奇蹟傳續下去。」

洛振晨眼裡的空間碎片合為一體，重新變回完整的畫面，取而代之，巫知雨的身影反而化作碎片，他再也抱不住。

他最後看到了，巫知雨不讓他看到臉的原因。

她的眼淚化作晶瑩的玻璃碎屑，飄散於空中。

「……你……等等！巫知雨！你又要離開我了嗎？」

「說什麼蠢話？我一直都在你身邊。」

「別開玩笑了！我－－」

「－－這是我最後一次運用能力了，以後別以為被什麼東西打中了頭都會有我幫忙，自己要小心。」

「巫知雨！我－－」

巫知雨的碎片越發細碎，已成塵砂一般，僅剩形體在飄浮。

「巫知雨……這一切都是真的嗎……

這不是我的想像吧？

我們這次……真的有好好告別過了……對吧？」

在空中似有還無的她微微一笑。

「你說呢？上帝之眼。

還有，你沒有把我的東西扔乾淨。地板暗格裡有麻醉槍。」

那是她的最後一句了。

洛振晨回到現實。他眼前的樊琪驚愕不已，想想也是當然，樊琪大概看到了洛振晨的頭怎麼消失到項鍊裡，打出的子彈也莫名奇妙地回到槍身，引發炸膛。

那一切都是真的。

洛振晨一拳敲在地板的暗格，觸動機關，麻醉槍應聲彈出，他抄起就射，一槍放倒了樊琪。

其實他應該再射幾槍，對方畢竟有加速再生的能力，一槍的麻醉量恐怕不夠。

但他決定等等再射。

在那之前，他要抱著項鍊，好好把眼淚哭乾。

其實依一節應該早d更新
但因為我早兩日撞親個頭入左院……所以又更遲左
右手插左管 開頭入院兩日又勁辛苦 所以0字
依家好番d 都無生命危險 又唔洗番工 可期望會更新得快d(期望咋）

估唔到係最唔方便既時候要開新post
1樓寫得太精簡 請大家見諒
但就算比多一日時間我寫 都唔足以表達我對大家既感謝

我最後借左 Illenium 既beautiful creatures做標題
覺得歌詞同小說內容有異曲同工之妙 所以就咁簡左佢
我都知近排既進度係好灰
但灰唔係依篇野既宗旨
雖然依定兜極都做唔番全體復活
但我相信大家都會滿意個ending (至少我會努力）

最後最後
多謝大家一直以黎既支持
同埋
歡迎黎到post3 依個post內必完 jj擔保

Btw我唔記得同新link去舊post有勞巴打支援

1001都比佢出到條link

召喚me?

估唔到無事

文

上帝之眼喎 邊會有事

我都每次都差一少少，差多少少就能夠。
希望呢回事唔能夠得自己去擁抱，
因為你一個人唔夠力。

唯有你同人一齊去擁抱。

留明

Lm

留名

改咗故名差啲認唔到留名留名

笑左，將個名改到認唔到

再推

即刻正皮

更新越黎越慢

難道我可以扭轉宿命

Push

push

快啲更新啦

你已正評了這討論

18/
狂人白忠聽另一個自己拒絕自盡，奇問：「何解？」

「時辰未到……我尚有一事未了。」

白忠從墓旁爬起，向王為善的無碑之墳叩了三個響頭，報答王為善在現世的照顧。狂人白忠看出了自己所想，卻是百思不解。

「你可要履行王為善所托？我剛才之言，你難道半句聽不進去？一切都了無意義。」

白忠不答。他又從破爛的上衣撕下布條，好好包纏了記憶棒再放入褲袋。

「一切都徒勞無功！即使你不聽我在異世的所見所聞，你在這個世界也心知肚明！」

「我知道。」

白忠淒然答道。

「我世無常，眾生皆苦。輪迴無盡，苦海無涯－－我已一一領悟。這些事，我相信王大人早已深明其意。

但我沒有看他放棄過。即使受奸人所害，眾叛親離，他臨終前還是交托我最後一件事。我不可就此言棄，辜負王大人。」

「荒唐！你明知一切盡皆徒勞，王為善交托什麼都毫無意義！你明明知道！既然如此，何不一死了之？」

「我想過死，真的。」

因為活著已經沒有意義。

要像慕容可兒所說，接受無意義的現實，追尋別人創造的、賦予的物質意義來殘存人世，虛度光陰－－他做不到。白忠不可能接受沒有妻兒的世界。

「如果能像李姑娘那樣忘記種種往事，也是樂事。

然而若是如此，王大人所有努力就當真白費。此事為王大人臨終所託……最後恐怕仍難逃命運摧殘，但我不想成為……親手扼殺希望的人。

正因為我深知世道嚴酷，我更不能同流合污。」

狂人白忠無言以對。

「為什麼……？」

明明這個世界的一切都是一樣的。

「到底有何不同？」

巫知雨死了，方圓死了，王為善也死了－－這個世界發生的一切，與眾多末日相同，早已沒有希望可言。

－－為什麼只有我落得如此下場？

同為末日與絕望的產物，兩個白忠，卻只有一個陷於深淵。

白忠道：「也許如你所言，這個世間的末日始終會來。我也不敢斷言，我所作之事必然正確……但我不能不做。

你可會助我一臂之力？」

狂人白忠不答，只是沉思著，苦苦思量這個世界有何特異。

「……我就當你拒絕。告辭。」

白忠苦苦運起輕功，躍於樹頂，從夜色深處逐步跳向火光不息的城市。而狂人白忠佇立於王為善墓前，有片刻覺得悲痛。然而一剎那的感傷又轉瞬黯滅於夜幕中。這個王為善也不只是千百個王為善中的其中一人－－他如此想道，彷彿連靈魂也因此在黑暗中變得模糊。

卻說Ari離開白忠，在空中盤旋片刻，忽然覺得一陣天旋地轉，彷彿飛不起來，但人明明穩懸於半空。那不是Monster的能力又起變化，純粹是心裡茫然所致－－只是她自己不知情。

該去哪裡？

這個世界沒有人跟她共享相同的記憶，而她所記得的事，恐怕也跟這個世界的歷史格格不入。即使聽到洛振晨肯定自己已經自由，狂人科已然解散，應該趁亂逃出中國掌控……

然而該去哪裡？

她用Monster的眼睛掃視赤柱一遍，找出了慕容可兒身處的醫院。她一躍而下，到大門處方變身煞停。她一來便引得醫院已關閉的警報大作，而她聽著覺得煩囂，背後觸手一刺即讓兩個喇叭報廢。醫院裡眾人都聽從洛振晨的指示，都準備好在大堂門口等待，但見Ari不消兩秒便用能力毀掉東西，都是一驚，一驚便連呼呼都不敢作聲。

但Ari全然不顧旁人有何心情，一邊收起觸手，一邊開步走入後方，馬上便找到了慕容可兒。Ari站到可兒身旁，此時可兒正幫忙照顧傷者，回頭才發現回來的不是洛振晨。雖然吃驚，卻也不出她意料。

Ari就在可以面前等著，而可兒知道，Ari等著要聽什麼。

「你找到答案了嗎？」可兒問。

「找不到。」

Ari在頸巾下狠狠咬牙。

「那麼，你為什麼回來？」

「我要你揭曉答案－－告訴我，這個世界到底是怎麼回事？我過去發生了什麼？」

可兒莞薾而笑。

「我說過，我知道的太多，從我身上得到的答案，沒有任何意義。」

「少跟我玩文字遊戲！你既然知道那麼多，乾脆說了就好！為什麼要我去找？」

可兒笑容不改。

「是你自己要去找的，不是嗎？你最初說了不想知道自己遺忘了什麼，但你最後還是去找了，然後你回來找我，因為你對自己找到的答案不滿意，是嗎？」

「你早就知道……我會忍不住去找真相？」

「我知道。」

「既然你知道就說！」

「我不會說。」

Ari的右手幻化出千萬條細絲，全都指向可兒眼前。

「其實你不肯說的話，我還可以入侵你的腦部，強行讀取你的腦神經元活動－－只是我不保證，你腦功能還會剩下多少。」

「你不會這樣做的。」可兒斷言道。

Ari把觸手再伸前一寸，可兒仍不為所動。

可兒說對了。Ari從一開始就沒有這個打算。眼見恐嚇無效，Ari一手便把觸手甩開，打崩了身邊一道牆。

「為什麼你就是不能告訴我……就不能讓我好過一點嗎？沒有那黎記憶，就等於我不是這個世界的人，我就連自己應該怎麼做都不知道。」

「不可以－－我是說真的。你不能好過一點，因為真實總是令人難受的。

如果你想從別人嘴裡得到真相，你上網看看新聞，然後篩選出你想要的答案就好。但這樣只是自欺欺人，沒有任何旁人能反映你對方圓和王為善的感情，反之亦然。」

「只要記起了，只要我憑自己的力量記起一切，就可以找到活下去的方法嗎？」

「我不知道。」可兒搖頭。

可兒甚至覺得，記起那段無奈的真相，可能令Ari更難活下去。

但是……

「但要是你真的願意記起，願意親手擁抱痛楚，讓自己從失憶的假象解脫－－當你有了這樣的勇氣，就能克服以後的難關吧。」

所以可兒一直不說真相。

這才是Monster失憶的真正意義。A head of dreams解除能力時，最後給Ari留下最後一道保險：讓她失憶活下去，或親自克服傷痛，重獲活著的動力。

「但我怎樣才可以記起？就算我現在想記起，我的身體還是毫無反應。」

「你知道答案的。」

「又來跟我玩文字遊戲？」

可兒一再搖頭。

「這個謎底可以明說－－你忘記王為善，忘記方圓，但你沒有把自己的身分一併遺忘，你自己就是鑰匙，你做自己就可以了。」

不需要考慮以後何去何從。

因為她醒來以後，根本沒有忘記自己的身分。

「Ari，你是誰？」

狂人科的Monster。

正

巴打辛苦喇

狂人科的monster, 現在會做什麼？

今晚有更新

19/
洛振晨綁起樊琪，又加重了麻醉劑量－－幾乎是致死的劑量－－他不確定那是出於私怨還是安全考慮，但他還是這樣把樊琪綁了回去赤柱。

他在回到醫院門外巧遇白忠。無獨有偶，兩人對望時都瞥見對方雙眼紅腫，苦不堪言。白忠雖然想不通洛振晨為何而哭，但洛振晨已然想出，王為善怕是凶多吉少。

白忠掏出記憶棒，頹然跪地，雙手呈予洛振晨。洛振晨略一驚詫，這個年代哪裡有人跪過他？跪的人更是屢次救人，深陷水火的英雄，洛振晨更自覺無以消受。

「你搞什麼？快起來！」

「此為王大人臨終所託，內有狂人病解藥，請洛大夫領下。」

「解、解藥？不……你快起來，我收下就是了！」

洛振晨扶起白忠，不免發現他雙手瘀青，血跡遍遍，已分不清臂上的血是誰留下的，慘烈至極，一看難忘。看似白忠又經過一場血戰，心裡更覺無奈。

究竟這是什麼東西，才讓白忠勞碌半天，苦苦交到自己手上？他想不通。狂人病不可能有解藥，如有解藥，這個世界恐怕也不會落得這個下場，除非這個記憶體裡真的有奇蹟－－

－－你要讓這個奇蹟傳續下去。

可能真的有奇蹟。

一路以來，洛振晨一直看著奇蹟發生。

到現在還有什麼好猶豫？

上帝之眼看到的一切，都是真的。

「……節哀順變。」洛振晨道。

他將記憶棒扣在巫知雨給的項鏈上，緊緊握了一把。

奇蹟就在手裡。

是一堆數據，一條變了形的項鍊。

還有一些人傳下的意志。

「王大人千叮萬囑，要在下將此物交付。洛大夫可尚有要事可供在下效勞？」

「還效勞什麼？我先幫你治好雙手再說……」

白忠苦笑道：「洛大夫過慮了，在下雙手雖斷，經脈盡廢，幸得這現世的神奇鐵線，仍有餘力揮劍。」

白忠指的是受腦電波遙控，纏在上手取代肌肉活動的外置骨骼。雖然施力無疑比不上白忠那神奇內功，但配置已達軍用水平，理應足以讓白忠隨心所欲地活動……但這些都不是洛振晨關心的。

「你做得也夠多了，該放過自己了。」洛振晨道。

白忠苦笑以對。

跟王為善相比，白忠還覺得自己遠遠有所不及。

「……剛才有人跟我說過，自己做不完的事，要學會交給別人去做－－聽起來好像在偷懶，但某程度上，她的話還是有道理的。接下來就交給我吧，你就跟可兒到美國去避一下風頭。」

「等等，狂人科本來就缺人了，不要隨便給老古董寫病假紙。」

白忠與洛振晨一聽，轉頭便見可兒伴著Ari從醫院走來。

「來，拿著。」

Ari拋出兩柄長劍。雙劍形狀怪異，劍鋒多處歪曲，劍身甚幼，看似廢鐵，但仍比白忠平常隨手拾來的武器像樣。白忠接過，隨意揮舞兩下，驚覺手感甚佳，輕輕一搖已有破風之聲，利不可擋。

「李姑娘從何處得此神物？」

「我用醫院裡的手術刀捏成的，張就一下吧。」

洛振晨聽得哭笑不得。

「亂用手術刀就算了……你為什麼要給他劍？他需要休息。」洛振晨道。

「哪裡有空休息？你跟……你跟那個什麼議員說過……」

「郭浩奇主席。」

「哦，對，姓郭的－－反正他要把你們和醫院裡的人都帶到美國去吧？」

「等等，我還沒給你們說過，你們怎麼知道？」

可兒在旁一言不發，只是拿出手機搖了搖，想必是洛振晨離開時，郭浩奇又打了電話過來。至於看穿洛振晨心思的人，看來非可兒莫屬。

「既然你們要等船來，那總要有人做保鏢。現在也就我跟白忠能打了，沒什麼好選的。」

「在下誓保洛大夫周全。」白忠深吸一口氣，挺起胸膛，雖然仍是一身血跡，看似自身難保，但氣勢已然不同，一洗頹風。

洛振晨想說些什麼，又是多疑症發作，總覺得如此魯莽行事，有哪裡不妥。但又有什麼好說？這個狂人科，自他認識以來，恐怕就沒有行事縝密過，也沒有打過必勝的仗。他們不為求生，不畏身亡，只做正確的事。

「……謝謝。」

洛振晨聽著自己道謝，也覺得彆扭。平時自己何時有順過別人的意？

「嘩，我好像第一次聽到有人多謝我……我沒記錯吧？老古董，我沒有忘記有人對我說過多謝吧？」

「恐怕沒有……」白忠苦笑。

「那就值得了－－好了，老古董就留在這裡等候迎戰，我先走了。」

Ari振翅欲飛，看來不是開玩笑。白忠心底一涼，眼下容不得他逞強，他雙手報廢，實力大打折扣，縱是功力仍存，也難保力有不逮。

「且慢！不是一起留守嗎？李姑娘欲往何處？我又要迎擊何人？」

「你？你等著中國的機械人來襲啊，也許還會有些國際聯軍什麼的，你看著辦。」

「在下獨戰鐵人，難免吃力－－」

「－－那你要交換工作嗎？我來留守，你去……」

Ari一揚手，指尖伸出觸手，猛然射向深空，擊出如雷重炮之聲。片刻過後，空中爆炸聲大作，火光漫天。

「你去攔截飛彈？」

這樣白忠就沒有選擇可言，不得不留守。

「好了，我走了。你想辦法撐住，我有空就回來支援吧。」

Ari一飛，正在身影沒入黑暗之際，馬上又如火柴般劃亮夜空，拖著細長的藍影又復消失，顯然又攔下一波攻勢。

洛振晨看著Ari擊落飛彈，也知聯軍又再進攻，中國想必會派出機械狂人還擊，白忠候命迎擊，自是不可或缺。洛振晨想過迫不得已時，再拜託白忠拖延聯軍登岸，好讓病人趁機登船離開，但他現在絕對沒想到聯軍會用飛彈強攻，更沒想過Ari會來幫忙。

「在下且從高處察看。洛大夫，慕容夫人，小心。」

白忠也躍上燈柱，借力跳向醫院外牆，爬上天台，如踏輕風而飛。

「是你說服Ariana幫忙吧？」洛振晨問。

「也不能這麼說。」可兒答。

遠處火光再起，照出海平線的形狀。白忠才剛剛登上天台，Ari已將攔截線推得那麼遠，簡直不可思議。

「你到底跟她說了什麼？」洛振晨再問。

「真的沒說什麼。就算我什麼都不說，她還是會來幫忙吧。」

因為王為善留給她的信念。

－－我們要來改變世界，而你，你成為狂人的榜樣。

如果當初沒有離開治癒中心，她也許永遠不會出來，也就不會知道王為善一直欺騙自己。

也許這樣就永遠不會痛苦。她可以選擇忘記得更多，如果連自己的病也忘記，也許能成為一個凡人，重獲新生。

但A head of dreams沒有這樣做。

那個替代人格，另一個Ari，選擇讓自己記住狂人科的身分。

那是她的選擇。

此時Ari擊落第三排飛彈。遠處看著Ari的戰場，只道是陣陣煙火，看似平常，但Ari身在爆炸範圍，幾乎忘記此時是夜深時分，身邊天地，以至自己身上都附著星火，亮得讓人睜不開眼。身上每分每寸都在燃燒，一旦吸入灼熱空氣，就要用能力將整個肺部再生。Monster雖然無敵，但一人要面對一批軍火，少不了要受皮肉之苦。

沿著飛彈發射的方向去找，她輕鬆找到一列軍艦的位置。然而找得輕鬆，要靠近又是另一回事。Ari一旦進入射程，重機槍的子彈即如洪水瀑布般飛來。對Ari而言，子彈易擋，但會在空中失去動量，無法靠近，還是白費心機。更遑論她要追截飛彈，不能冒險停下。眼下天空海闊，處處可行，卻偏似無路可退，若要攔下全部飛彈，便沒空攻破戰艦，只能無止境地打消耗戰。

聯軍一方也知道，飛彈只是拖延Monster攻勢的手段；他們更知道，如果想攻下香港，就要有跟Monster對陣的打算，此次發兵，自然不乏對策。Ari瞥見艦上有狂人登上甲板，兩道激光隨即左右包夾而來，心知不妙，便偏開雙翼，飛身急旋扭開，豈料光束變向，緊隨後尾而來，前面又來包夾，恰如會追人的剪刀。Ari半秒鬆懈不得，愈飛愈險，同時要躲連珠炮發而來的子彈，人在半空，卻如困身鳥籠。

Ari自知落於下風，再不脫困，難截飛彈，到時遭殃的還是白忠他們……

好像不對勁。

一想之下，Ari才覺聯軍艦隊不再發射飛彈。她本來還憂心難以兼顧迴避與攔截，沒想到飛彈停了，一下子輕鬆不少，看來聯軍的飛彈儲備不足－－但這樣的想法，連Ari也自覺可笑。飛彈不可能不夠。聯軍轉變攻勢，必然事出有因。

光束亂舞，Ari上下翻騰，也只能勉勉維持距離，極難脫身。艦上的射來的子彈也愈發散亂，迴避空間愈見有限，Ari這才想到要定晴一看。子彈分散可不是因為炮管增加，而是子彈確實在半空分散開來。原來光束劃過的半空都似留著一條細線，此線看似浮絲，卻有能耐把切碎子彈，難怪聯軍把飛彈收起。Ari此時才看出聯軍計謀，已是太遲，她繞著艦隊已經飛了四、五十圈，細絲之密，當真不敢想像。

Ari再飛半圈，駭然而止，浮於半空，光束卻也不再追擊，彷彿彼此都有共識，都知道這場追逐到了終點。

她已經無處可飛，身邊都是光束劃過留下的殺人裂縫，稍動半分，當即身首異處。

這個死局也來得太快。

「該死，沒想到我才是需要支援的人……」Ari喃喃道。

然而也沒甚麼支援能來，白忠遠在千里之外，恐怕不曾料到Ari會陷於死劫。便是料到，白忠也沒有解圍之力。

此時絲網向狂人收攏，將Ari身邊僅有的空間都不留。背後細絲一來，Ari必將被碎屍萬段。如果主體的腦部受損，再生能力強如Monster也無翻身之日。

只能把心一橫。

Ari順著絲線而飛，劍刀網愈收，她也朝艦隊飛得愈近，現在只能放手一搏，看是自己先被切碎，還是自己能搶先破敵。

話說回來，這是怎麼回事？

她可不記得自己有被逼上絕路的經歷。明明以前的敵人都沒有這麼難纏……

因為以往有王為善保她而已。

「給我去死！」

Ari雙翼已被削斷，當即露出背後的血管，強化心臟，改用泵血噴射而行。右手化出萬根尖刺，全力繞行，盡向激光狂人刺去。生死盡在一瞬，快者為勝。

尖刺在半空斷了一半，另外一半在網中繞行尋路，已無搶下殺手的希望。唯有一根刺有望可殺入重圍，其時劍網已壓入Ari腦後，半刻不容有遲。

這一刺卻在艦前沒了勁度，硬是被擋了下來。

這次慘了。

聯軍安排應付Monster的狂人可不止一個。正在Ari忙於攻破刀網間，另一人已從艦中走出，發動能力築出無形之牆，攔下Ari的另一殺著。

其實想想也知道這一仗必輸無疑－－只因為王為善沒有幫Ari去想，她才身陷死局而不自知。Monster死後的狂人能量可以夷平一個香港，聯軍敢跟她近身交手，自然也是有備而來。這個無形之盾不只能攔下Ari的利尖，還擋得住她死後產生的黑洞。

這次真的會死。

但她連確認這個事實的時間都沒有，眼前又突生變故。她本來盯著甲板上兩個狂人，正是哭笑不得，全然沒想到自己命喪海上，但見那兩個狂人突然被壓平－－真的被「壓平」，從三維立體突然變成圖畫一般的平面，然後兩人身影被扭入一個黑點，黑點擴大為圓，變成不折不扣的黑洞。

毫無先兆，兩個狂人就消失在黑洞中。

不只如此，按著這個距離，Ari自己也難逃一劫。她殺狂人無數，自然知道黑洞有多大破壞力，形勢劇變，她也顧不得身後有刀網壓來，雙翼暴伸，往後倒飛逃離。她也不知自己怎麼後飛，只覺回過神來，人已飛出二十里開外，而整個聯軍艦隊都在黑影中消失。此時海天盡黑，無船無艦，全然不見有半點燈光，彷彿處處都是黑洞，靜得嚇人，比自己半步踏進鬼門關的事更嚇人。

剛才那個黑洞不是偶然。

這樣的事在不久前已經發生過。

那時狂人白忠用黑洞救了他們－－狂人白忠的恐怖能量，她現在想起還覺得心寒。

Ari用Monster的眼睛掃瞄，回首一看，狂人白忠確實頭掛小黑洞，穩然浮於海上。

只是他不是來救Ari的。

剛才那顆黑洞按距離計算，分明想將Ari連聯軍一起消滅。

「……你這傢伙－－」

Ari話未說完－－甚至連迎戰的準備都沒有，面前已經看到另一顆黑洞成形。

Pish

20/
白忠雙手執劍，立於天台，一邊眺望海上火光如燭光閃爍，一邊運功調息，靜候下一場生死決戰。此刻他心裡不再細思另一個自己所說的萬事皆空，那些事細想無益，如他所說，亦如同他親身經歷過的一切，恐怕到頭來仍是一場空。

白忠放棄目標，更覺眼前一切清晰無比。打贏下一仗，盡全力打贏下一仗，這樣就好。有用也好，沒用也好，洛振晨他們就只能靠他守住。

白忠看到岸邊有三個人影。

正是他妻子和一兒一女。

他們朝醫院上的白忠招手，喜形於色，彷彿都在等著白忠過去與他們重聚。然而正當白忠想揮手回應，手上的劍一動，白忠猛然醒來，自己正在運功備戰，哪裡可能看到一家妻少？果不其然，他再定神一看，岸上根本空無一人。

世上根本沒有時光機。也沒有任何方法能讓他救回妻兒。

白忠長嘆一口氣，把眼眶上滾動的淚珠強忍回去。

究竟仙人有何深意？為何要自己隻身而來，去尋那根本不存在的時光機？

遇上狂人科，看著戰友逐個身亡，再走到身陷戰火的一步－－這一切可又是仙人意料之內？

此時中國派來軍機，投下一批鐵人。它們一身黑甲，看似融於夜色，幾不可辨，但它們個個眼露紅光，殺氣逼人，來勢洶洶，極有不祥不兆。它們著地即分散赤柱各地佈防，也有四個飛來醫院。白忠見此，便搶身躍向醫院前五、六個街口攔截。鐵人偵測白忠飛來，自然止步與白忠對峙。

白忠立於原地不語。他倒也沒有說話的必要，這些鐵人自然會攻來，說了也只是多費唇舌。

「警告，偵察到狂人能量反應。」

「報告，預測對方為來歷不明的狂人科成員白忠。」

「行動策略，避免擊殺對方，避免觸發巨大黑洞現象。」

白忠心想，沒想到自己化作狂人後倒是有了跟鐵手交手的籌碼，竟是因禍得福。

既然如此，他也不需要用上渾身解數。

白忠提劍一踴，直壓進其中一名鐵人胸前，兩柄長劍化作白光亂閃，招招朝鐵人關節處刺去，意欲廢掉對方的活動能力。鐵人倒是無畏無懼，視雙劍如無物，兩手左右伸開，收向白忠，勢成包夾，自是毫無殺意之舉，白忠弓身輕鬆躲開，低空翻身，腳跟繞了一圈，直擊鐵人頭頂，借力上躍，空中直刺兩劍，要取下鐵人後頸。然而白忠雙手已廢，無內功相助，壓根傷不著鐵人精鋼打造的鎧甲。

不過數招交手，其他鐵人已圍住身在半空的白忠，個個徒手伸去，雖然它們手無兵刃，但明眼人一看，都知它們專攻白忠手腳，非要撕斷白忠四肢不可。白忠這邊剛使上兩招，雙腿一搖，重心偏開，架勢一轉，先避八臂圍攻，及後雙劍亂轉，人已似旋風一般，反過來圍著五個鐵人亂砍，轉眼間火花暴閃，身影如電，竟是一個人圍攻五個鐵人。

白忠乃武學大師，拳腳功夫絕不遜於電腦的動作運算。鐵人忌及白忠已成狂人，死後黑洞的破壞力難以估計，才不用狂人能力反擊，連兵器都不敢用，白忠這才有機會壓制鐵人。鐵人也演算出自己輕敵，當下變招，手腳的機關分裂，變身八臀羅漢，五個鐵人合起來共計四十臂，其攻勢猶如天羅地網、洪水奔流不絕，白忠僅有雙劍在手，便是他也有三頭六臂，也難敵一輪狂攻猛打。他一劍抵於胸前，一劍護背，能擋就擋，不消三秒已經硬接五、六十拳，渾身吃痛不說，氣息大亂，功力提不上來，敗陣已是逼在眉睫。

鐵人拳勁激烈，招招來勢極快，恰如黑色的流星。白忠便是看得穿面前兩個鐵人的拳朝，也無暇顧及身後死角。正是苦無對策，只能捱打之際，他眼角卻又瞥見妻兒在街邊佇立，一看便分了神，本來還能擋住視線所及的拳擊，現在則似目不視物，被蒙著頭套捱打，完全沒了應戰的心思。

妻子彷彿唸唸有辭。白忠明知那是幻覺，更知鐵人強悍，不可輕敵，卻偏偏難於靜心下來，硬是去看妻子嘴上的動作。

－－回家吧。

如果死在這裡，與妻兒一起在黃泉，也算回家了吧。

如果無法扭轉往事，沒法借時光機與家人團圓，死亡就是唯一的出路。

其中一名鐵人見白忠已無還擊之力，便收起八臂，轉向醫院飛去，道：「偵測出其他狂人反應。行動策略：向狂人植入電子遙控器……行動已獲許可。」

白忠一時雖然沒起「電子遙控器」指的是他在橋上遇上的機械蜈蚣，但他知道，若鐵人闖入醫院，一眾百姓便要遭殃。他本想動身去攔，但妻子的聲音猶似在耳邊響起，一聲一聲叫他回家，一剎那間什麼想反抗的心思都煙消雲散。

「你這他媽的在幹嘛？」

白忠回頭一看，王為善就在四個鐵人圍成的圈外朝自己怒目而視。

「給我起來！」

「回家吧。」

「我把一切都賭在你身上了，你卻給我跪著？」

「回家吧。」

「你這白痴不是最喜歡救人嗎？給我動啊！」

「回家吧。」

白忠大喝一聲，雙劍棄守為攻，形勢一轉，白忠先是身中十拳，但他咬牙強忍撕心裂肺的劇痛，手一動，劍一舞，一道白光在黑拳上閃過，竟硬生生讓殺人重拳蕩了開去。刃芒不止於此，這一劍順勢跳到白忠背後，又彈開一拳，而白忠又復轉身，全身放軟，無招無式，只依著劍身而行，劍彈去那裡去，便向那裡借力，反擊向另一邊。然而如此劍法看似雜亂無序，卻是攻守一體，整支劍舞形散而神凝。白忠此招也是放手一搏而已，反正雙手無內勁可使，劍法有招而無力，倒不如連劍招都放棄，一心一意借力打力。鐵人見白忠劍勢已改，雖然也有變招，但那雙劍已然成勢，有若星火燎原，一發不可收拾，已不是鐵人八臂可以制住。劍已從拳上借了勁，鐵人再打，劍招又再反彈，猶是無止境地對鏡自搏。

白忠身若流水，載著拳勁而動，一見時機到來，重心一沉，腳步一旋，把身上力氣一迸發散開去，雙劍劃圓，把圍合而來的四個鐵人悉數彈開，隨即展開輕功跳到奔向醫院的鐵人頭上，雙腳齊踩，把鐵人的面直剷入混凝土下的泥沙，拖出兩丈遠的深坑方止。

白忠這邊制下鐵人，雙腳離開鐵人後腦，著了地便又擺出架式，顯然是要再戰的意思。

「對不起……」白忠含淚，淒然道歉。

那倒不是向五個狂人說的。

白忠眼前可是有著妻兒的幻影。

「我還不能回家……」

「你不想念我們嗎？」

「我想，我很想你們……」

自從他親眼看著家人被同門殺害，他每天都在想。

他就是因為想念家人才來到現世。

「但我放不下這件事……我自知已無望挽救你們……但我身後尚有數百無辜百姓可免於慘死，我不能就此言棄！」

白忠一咬牙，提劍又去。他穿透眼前幻影而去，在那擦身而過的一刻，雙眼缺堤，心痛至極，遠痛於剛才受了鐵人雙十記重拳。

他最後看見的幻覺是王為善。

那個喜怒無常的老傢伙，唯一一次，在白忠面前滿意地點頭。

「警告，白忠有高度危險性。建議，使用狂人能力交戰。」

「駁回，白忠的死亡會引致不可逆轉的災難。」

「提問，發現白忠沒有使用能力作戰，要求主機解答。」

「主機報告，無法查明原因。」

白劍雙劍齊下，然而鐵人只消舉臂即可擋住，腳下半分不退。

「無法理解。重新演算交戰策略－－完成。沿用上次戰略。」

白忠冷笑。這使鐵人更難理解現況－－為何人類哭得那麼慘，同時還能冷笑？

他這聲冷笑，是因為這些機械永遠不可能明白生命的價值。正如它們都不可能理解，在萬物必死的真理，一切盡皆虛無的世間真理下，為什麼還會有人掙扎，還會有人不肯放棄。

鐵人再展八臂圍攻白忠，一番纏鬥又再開始。白忠此刻只能寄望Ari回來，或是洛振晨他們完成疏散，這場無休無止的惡戰方可告終。

但在白忠酣戰之際，絲毫不覺Ari那邊的海域已經沒有火光。

卻說那狂人白忠滅了聯軍艦隊，下一招又變出黑洞，落在Ari面前，勢必將她化有為無。Ari竭力拍翼，在海上掀起巨風，風壓之大足以捲出海嘯，反身逃走，這才又躲開一劫。但見那海嘯尚未成形，海水已被吸進黑洞消失，只怕走遲半刻，身邊的空氣還不足以讓她拍翼離開。

「你這傢伙到底有什麼毛病？」Ari怒問。

「你本來就是該死之人，金遜用你失控的能力創造了我。」狂人白忠懸於海面答道。語畢，又是一顆黑洞，握在手心。

「又想說一些我不記得也不知道的故事？」

「非也。我也不打算長篇大論。你倒也不必記起，不必知道。你在其他世界裡，要不沉睡於森林，要不死於金遜之手，你的生死早有定案。」

「在我這個世界裡，就是由你殺死？」Ari苦笑。

「恐怕本來不是，你既然活過金遜之劫，天命似乎對你另有安排。你隨著世界末日消亡，方是正途。」

狂人白忠手心一緊，黑洞消失。

卻轉瞬就在Ari頭頂出現。

「但現在為了向另一個我證明一切徒勞，我要親手殺你。」

「你這不是神經病嗎！」Ari聞風即飛，這次更是猛飛不停。雖然不知道這個狂人白忠發了什麼神經，但既然他放的每一招都是殺著，她也沒理由還留在原地好好說話。

不論是她認識的白忠，還是這個從平行世界來的白忠，兩個都莫名其妙。只是這個狂人白忠更詭異，他看似常人，總是冷言冷語，卻瘋得徹底，動手就是殺著，還解釋得不明不白。

「該死的可是你，李姑娘。」

「我哪裡得罪你了？」

「你我無冤無仇，更生生世世同為狂人科成員，雖然你最終害我化身狂人，但你終究於我還是有恩。」

「那你還想殺我？」

Ari再躲過一個黑洞，這次不再止飛，直往赤柱飛回去。但聽狂人白忠仍然身後跟自己對答，才不禁回頭一看，原來狂人白忠在自己身前放置黑洞，他才免去飛行附帶的風壓，緊追Ari用Monster強化過的身體飛行。

「正因為你是白忠的恩人，我更要殺你－－我要殺盡白忠身邊每個恩人，讓他銘記世上一切希望都無毫無意義，只因……

命運之下，絕無奇蹟！」

你自己不就是白忠嗎－－然而她來不及反問，又要設法再躲黑洞。這次黑洞包夾在Ari前後，她急往高空爬升，然而雙重黑洞的引力之大，可不是她憑拍翼就能逃脫。她急生一計，反過來又衝入黑洞，同時雙手各自伸入黑洞之中，藍光暴現。狂人白忠以輕鬆得手，卻在黑洞散去之時，驚見Ari仍然活著，只是她雙手消失，Monster形態也只剩背後的雙翼，人形的Ari臉色發青，一面冷汗。

她在被黑洞吸去的瞬間不斷生成Monster的組織，用質量抵消黑洞，因而疲態盡現。狂人白忠也頗覺意外，他橫越無數時空，此時是他第一次跟Ari交手，自然沒想到Ari的能力竟然有此能耐。

但也僅此一次而已。

他再放黑洞。Ari也不坐以待斃，一覺得身邊風壓有變，當即向下急降，收起雙翼，轉成鱗片，深潛海中。

「游水可不會比飛行快……計謀一向不是你的強項，李姑娘。」

狂人白忠投出黑洞，指訣一揮，波濤突變，大片海水蒸發，又復圍合填缺，激起衝天巨浪。

但Air仍在海裡急游，如箭一般衝返赤柱。這是狂人白忠錯算的一點，他以為Air遁入海裡是死路一條，卻沒想過水面的折射率讓他的黑洞打偏，正是這毫釐之差，讓Ari有機會拉開距離。

然而Ari賺來的這丁點距離還不足以化險為夷。目前之計只有逃跑，因為她從正面根本打不過這種能力。Monster在世上已算鮮有敵手，但狂人白忠的能力可是另一個層次的東西。便是撇開能力差距不談，她也不能在放眼盡是漆黑的環境交手，黑洞本來已經可以扭曲光線，讓人失去平衡感，若不在燈火通明的城市開戰，實在難以發現他會從何處攻來。

一定要回去有光的地方。

然而她背後竟然就有光。

Ari本想回頭察看，但一道怪力突然從後猛推，其勁極大，彷彿有人從她背後放了炸彈，猛地把她炸出水面。這時她終於回頭看到，海水與空氣自四方八面從白洞噴出，當中更少不了她自己的Monster殘肢。正是那突然暴增的質量將她迫出水底。此刻Ari更是越看越怕，這個狂人白忠果然恐怖－－她從第一眼看見這傢伙起，已經覺得不對勁……

就是沒想到他連白洞也能做出來。

Ari受此重擊，直飛回赤柱碼頭之上，五臟俱碎，連手腳也要用Monster的能力才勉強繫在身上。狂人白忠勝算在握，牽著黑洞飄然趕來，半空中俯視Ari，是為大勝之姿，卻是面色不改，一樣不喜不悲。

「李姑娘，可有遺言？不妨直說。你的遺言可能會讓白忠倍感受傷，正合我意。」

Ari不禁發笑。

「你不就是白忠嗎？」

「在你眼裡，在這個世間深信希望仍存，卻因而苦痛不已的白忠，才是你認識的白忠吧？我也不必再自稱白忠，拘泥於一個名字。」

「你不認自己是白忠，我也好辦得多。」

「什麼好辦？」

Ari卻無視狂人白忠的問題。

「我反過來要問你，你想殺我，用我的死再逼死老古董，這樣又有什麼意思？」

「我說過了，我要印證命運無路。我看著另一個世界的自己執迷不悟，不可袖手旁觀。我要殺了你，讓白忠看著自己最後一個戰友陣亡，讓他徹底領悟，所有努力都是徒勞無功。」

「……呵。真是一塌糊塗。」

不久之前才有人告訴她，她因為能力失控成A head full of dreams，差點把自己的戰友逼成狂人。

但現在竟然又要發生相同的事，而且要動手的人，是白忠在另一個世界的「自己」。

「你果然不是白忠，對吧？」

「我是白忠，也不是白忠。我不是你認識的白忠，但我所知的一切，都與白忠無異。李姑娘，只看你如何定斷何謂『白忠』。」

「不用說了，你不是白忠。那個老古董太正氣，我要是聽到他想搞瘋另一個世界的自己，大概會笑得肚痛。

這樣就真的好辦多了，我放心了。

你不是白忠，這樣我就算殺了你也不會覺得良心不安。」

「殺我？憑你？」

「對，就是我。」

Ari坐起，用能力修復傷口，同時撕下幾乎已斷成兩截的頸巾，掀開連衣帽，露出難得有人一見的全貌，同時雙目齊閃，幻火雙生；背後花葉群放，藤蔓纏身，變出另一個形態。

「我要保護白忠，就憑我是狂人科裡最強的人。」

這一句終於觸動了狂人白忠。

他獲得黑洞能力後屢次穿越到不同時空，向Crimson尋仇；也多次往返過去，試著挽救妻少。

在無數的輪迴中，一切徒勞無功的無力感只讓他殘留著一種感情。

「我就把你這句當作遺言。」狂人白忠咬牙切齒道，額角青筋狂跳，手心的黑洞也大上一倍。

文呀

嗚啊，加油ari

黑洞既出，Ari躍起躲開，但這次不再受制於氣流，她伸出藤條深植於地底，另一手刺向狂人白忠，轉眼間攻守對換，要飛開躲招的人卻是狂人白忠。Ari穩站原處，另一根利刺已然飛出，猛追狂人白忠不放。

「雕蟲小技，休想傷我！」

他那邊收起黑洞，自另一隻手又再放出，擋於身前，把Ari的飛刺盡數攔下。他的黑洞能力甚至能當場抹去槍林彈雨，Ari自然知道用這種招數難傷白忠，她也不寄此厚望，但白忠擋招的一刻，卻確實給了Ari機會，她一踴而起，挾著暴風撞向狂人白忠，伸爪從上劈下，從起跳到發招，全程不足一秒，但白忠卻是借黑洞引力偏身閃開，反身過來，又是從上而下還了一踢，恰似一道黑雷，將Ari的藍光壓了下去。

白忠對招佔了上風，形勢大好，接著又扔了一個黑洞，死追Ari不放。Ari拚死衝向陸地，自然不是毫無因由，她收緊插在地面的藤蔓，拉著身體在半空移動，迴避能力遠勝拍翼而飛，此時黑洞反而追不上她，只得跟在Ari身後，竟是不成威脅。她卻也沒有甩開黑洞的意思，身子在半空繞飛一圈，儲起衝力，又向白忠猛衝。白忠不免訝異，Ari在陸地能躲過黑洞，但要直衝過來反攻，跟迴避保命可是兩回事。

此時Ari疾衝而來，白忠又要收起那追不上人的黑洞回防，然而黑洞既失，Ari不受背後的引力所限，速度更快，身前忽然冒火，速度已經快於隕石墜落，她乘勢兩爪圍合，這招便是打不中，後續的氣壓也足以輾碎白忠，而白忠剛才收起黑洞，便是來得及再放，也來不及抵銷這一招，這個霸道至極，足以無條件消滅一切的狂人能力，在這須臾之間卻毫無用處。

此招之快，其勢之猛，Ari本人也來不及細看結果，她全憑Monster的強化神經修正攻擊角度，以為白忠必死無疑，然而到她止住勢頭，定晴一看，卻見白忠仍在自己眼前，他雙手黑氣暴湧，左右撐開，竟是徒手接住了Ari兩隻怪手。

「你這傢伙……連這招都……」

Ari知道白忠身懷魔功，無法以科學解釋。然而世上奇事甚多，她也無意一一細究，只當白忠力氣比普通人大一點而已－－但她以為狂人白忠已有異能，自然不會再用什麼魔功，一時失算，害得自己落在白忠身前，身陷險境。

「你太小看我了。我在狂人科處處讓你，只因我堂堂男子漢，不必與小兒計較。你以為我武功有限，那是大錯特錯。」

白忠凝神聚氣，兩手捉緊Ari不放，黑洞又再在她面前生成，這招距離極近，她又不得脫身，危在旦夕，正是此生死之際，Ari只想著至少要帶著這個狂人白忠同歸於盡，不能讓他禍害這個世界原本的白忠，此念一起，Monster又陡生異變，身上花蕾齊開，眼珠從中冒生，全都盯上了白忠。白忠心知有異，便是知道眼前勝利在望，也只得放開Ari，從旁變出黑洞，借引力逃開。果不其然，那些眼珠齊射出青藍幼光，光線匯聚之下，把白忠剛才身處之地炸出一片詭異藍火。

Ari的反應沒白忠快，沒想出剛才是怎麼回事，但知道白忠放手，自己也就抓緊機會跟白忠拉開距離，緊盯著他不放，以防他又放黑洞追擊。她雖然知道自己能力有變，但也顧不上去想自己為何有變，反正變了，也就好好利用這個能力，餘下一切都等打倒狂人白忠再想。

卻說白忠放手過後，也不急著搶攻，他跟Ari－－或是Monster身上一堆眼珠對望，百感陳雜。他認得Ari這個姿態，從剛才開始他就覺得不對勁，她從腐屍異形化作花草仙姿，能力也從普通變形改為奪命射線……

就像他在森林裡見過那樣。

狂人白忠經歷的一切，都跟這個世界的白忠大同小異，只差在他迷於Ari的幻覺森林，化作狂人。但他始終不能理解，為什麼就是這個差異，讓他在這個基礎相同的世界只像個外來人。

「你知道自己的結局嗎？」白忠問。

「什麼？」

「在我的那個世界，你變身森林，永眠其中。你為了逃避方圓的死，直到我毀滅自己的世界，你始終都沒有醒來。」

又是方圓。她記憶裡其中一片拼圖。

「煩死了！少說廢話，你不攻過來，我就來了！」

Ari再射光束，這個新能力倒是用得得心應手，猶似呼吸一樣自然，她心裡只要想著攻擊，射線便會追著白忠而去。想也當然，這是全能的A head full of dreams的附帶能力，過往她為了守護方圓，在英國跟Crimson交手時已經用過這招，本人失憶了，但她的身體還記著。

白忠放出黑洞，護在身前，吸盡射線，同時推進反攻，又再放出兩個黑洞，左右包抄Ari。但她已經變出新招，莫名地壯了膽，對上兩個黑洞彷如無物，反而直衝而上，牽著兩顆黑洞在身後不顧，變出百條藤蔓圍起白忠，這些藤蔓上處處生花，全部都能射出藍光，直把大半夜空照亮，誓將白忠置諸死地。

狂人白忠也是始料不及，這些藍花來勢極凶，單靠黑洞引力可來不及迴避，他便索性放開黑洞，運起輕功，腳尖踮在藤上來回跳躍，把藍光都躲了開去，身法極快，如影如魅，Ari也拿他全無辦法，同時身後兩顆黑洞壓近，白忠一直賴以飛行的第三顆黑洞隨之又來，Ari只得收招，又得拉開距離，專心回避。豈料她繞上一圈，看準機會突破三重黑洞圍困，竟又直衝向白忠而去。白忠沒有黑洞護身，人在半空下墜，萬不得以，又使修羅魔功，凝氣掌上，朝Ari頭上拍落，借力翻身才免被直撞擊殺。

Ari頭上中掌，而且是修羅魔掌，自是疼痛難當，但以Monster的變身狀態，要回復也才幾秒的事。反倒白忠雖然躲過直撞，但他連使魔功，不免吃力，右臂經脈立斷，不可再用。Ari察覺這一點，即使頭頂痛覺未消，但仍得意地冷笑兩聲。

戰況愈見分明，狂人白忠雖然可以隨意召喚黑洞，但顯然有數量限制，最多只能控制三顆，黑洞飛行也需要時間，而且絕對快不過Monster的反應。

「在你的世界裡沒有跟我交過手嗎？也對，我可是無敵的，你以前根本不敢挑戰我，現在也不應該。」

無敵的「Monster」－－Ari最討厭的，卻也是唯一可以引以為傲的東西。

白忠聽著只當玩笑，他捱得過金遜的激將法，Ari區區幾句自然不痛不癢。

但他更在意另一件事。

Ari以一招佔上風，藤蔓一鞭，轉身又強攻過來。

白忠就是在意這件事。

Ari自能力進化以來，攻勢有增無減，方才海上交手時，她東躲西跑，根本毫無優勢。就算她現在能借地面移動，攻勢也不應如此，她屢屢與黑洞擦身而過不說，更是招招猛撲過來，將性命安危棄諸腦後。

只是多了一招射線，她何來攻強不捨的自信？

白忠收回三顆黑洞，全力飛行，跟Ari保持距離，放任她在後面亂放射線攻擊，就是不讓她的長藤織起圍攻之勢。

「為什麼？」白忠問道。

「你又想說什麼了？」

「你很害怕自己能力失控，害怕自己最終變得毫無價值，又會被關入治療中心，所以在狂人科戰鬥，希望搏得其他人的喜愛，證明自己比得上那個完美的姐姐，希望證明自己即使污穢不堪也會有人憐愛－－這一直是你戰鬥的原因。」

「才怪。我是喜歡打架才加入狂人科的。」

那是謊言。

其實白忠全都說中了。她不禁心想，不愧是從平行世界來的人，這個白忠知道的事一件不少。

「你明明已經失憶，狂人科也不復存在，但你為何仍然變身？即使能力又復變異，也敢與我對峙？值得嗎？」

Ari不答。

「你一切的意義已然消失！為何仍要與我為敵？」

「……你這個老古董真的瘋透了？我要打你，還不是因為你要殺我？」

「休要胡鬧，你知道我在問什麼！」

若為求生，她不必拚死對招，而且她逃跑的勝算更大。畢竟白忠雖為狂人，但仍是人身，就算千追萬追，要是Ari用Monster逃上太空，白忠還是無可奈何。

「你問我理由的話……」

Ari突然停下了攻擊。

「有人跟我說過，要我加入狂人科改變世界。我想相信這件事可以成真。」

－－我們要來改變世界。

那是王為善的說話。

她忘記了王為善，卻沒有忘記自己的身分，大概就是這個原因。這個身分是她唯一沒有忘記的事，既然如此，只能貫徹始終。

「王為善……！」狂人白忠也想通了這是怎麼回事。

想來是多麼理所當然，當時白忠與王為善一起被困森林，這個世界的白忠能順利醒來，自然是因為王為善；Ari的森林消失，當然也是因為王為善。

只是這一切都沒有在狂人白忠的世界發生。

所以他憎恨。

正是這一絲之差，讓他的世界在絕望裡告終。

「狗屁不通！」

狂人白忠震怒，慘然一喝，雙手兩顆黑洞暴漲成與人等高，Ari身在兩里開外也能感到引力。

「光憑王為善數句，你就敢在我面前放肆？」

狂人白忠這一句，在他自己心裡聽來卻是另一回事。

－－只差王為善幾句，我就成為了金遜的滅世工具？

「本來想留你半條屍身帶給白忠，但你既然心存王為善所託，我便把你徹底消滅！」

Ari一聽，驚覺不妙，但她還未想好對策，兩顆黑洞又再飛來，而且黑洞愈飛愈大，可不再是之前的網球大小－－她甚至無法估算大小，黑洞周遭光線全被扭曲，她只覺兩片黑影壓來，引力失衡，她甚至搞不清東南西北。如此一來，她只能向地面借力，以求盡速離開引力範圍，豈料她覺腳下一軟，低頭一看才發現第三顆黑洞正在自己腳下，已把赤枉海岸地面消滅。

只剩最後一搏。

Ari從黑洞狹縫之間發鞭，一把纏住狂人白忠，又來同盡於盡的對招。要是Ari沒入黑洞，但她不放手的話，白忠本身也難逃一劫。她就是看準白忠三個黑洞齊發，應該無暇拆招，才出此一計。

白忠冷笑以對，引得Ari心寒－－難道他還藏著第四個黑洞？

只見一抹藍光斜下，把Ari的長藤全數擊斷。那是藍光出奇地眼熟，原來白忠先前吸下的射線，此時盡在白洞裡照出。

下篇應該係最後一篇
所以……應該會幾長但更既時間應該唔會拖長 最長都係一星期後
依個結局篇終於真係結局
講講下夏天又到
睇番日期 原來我已經寫左一年
我都有d想屌自己 點解咁短既故可以寫成年…

夜媽媽興起講兩句
睇番一年前寫落既第一章
一黎無諗到會真係埋到尾
二黎無諗到一年後重寫緊
年年都流行許新年願望 我發現 我原來年年都唔記得年頭諗過要達成咩目標
年尾諗番時 永遠諗唔起自己上年諗過要做咩 達唔達成到
只係記得下年就到 要諗下年既目標
但這篇野開頭果時我記得有咩目標
係「有人睇就好」
以前覺得無人睇都可以寫 有咩所謂 萬事貴在堅持
但其實無人推無人理我既話 其實好缺乏動力
去到黎緊最後一篇 一如以往 多謝大家支持

白忠被王為善的信念堅持進化左？
白忠最後出場和狂人白忠打，我覺得白忠的進化成一種建設的力量，例如創造萬物的力量
期待下星期大結局

追隻故都追左一年
期待大結局！

原來追左咁耐

9成9就係黑忠返左過去叫白忠去未來

見到個名miss 左好多次先入得番黎
加油，好期待結局

好期待最後一篇

不經不覺追了一年。臨別之時，倍感不捨

一星期了！

今晚更新最後一戰
未必一篇過 但我通宵寫都夠膽死日出前一定真係完

Btw終於黎到完既一日唔知點解我都好撚high

咁快就一年

聽日射波啦你

endgame

狂人白忠使此一招，當即勝負分曉，Ari無處定身，即將被捲入黑洞消失。便在此時，白洞裡跳出一人，他手執雙劍，劍勢一開，劍風已在霎時圍住狂人白忠，劍法凌厲，招數高明，世間少有。狂人白忠不料此變，他只想放出射線而已，怎會想到白忠竟會從中而來？

卻說狂人白忠與Ari鬥得難分難解，其黑洞早在赤柱上空亂飛間，意外波汲在地上的白忠與五個鐵人。白忠已成狂人，不受黑洞所傷，也就因勢乘便，在狂人白忠放出白洞的瞬間脫身，雙劍一出，即成殺招。狂人白忠還以擒拿招數拆解，但他僅得單手，勉強繞過鋒茫，擒著白忠一手腕，操其雙劍互擊，已然沒了下一招可使。兩人在半空跌落，除了見招拆招，已無計可施；白忠畢竟雙手都有外置骨骼可使，便是死命把劍壓向另一個自己頸上，也是大佔上風，幾近得手之際，狂人白忠不得以收回黑洞，反在面前生成，以此迫開白忠。

「你何以欲傷李姑娘？」白忠問道。

「因為你執迷不悟！她不死，你就無法從王為善的執念中解脫！」

狂人白忠說完，三顆黑洞又去追擊Ari，此時白忠已被迫開，Ari又在黑洞的餘波裡失了平衡，兩人都在空中動彈不得。白忠卻在黑洞擦身而過間，借其引力發勁，飛身向黑洞捲起的碎石，運起輕功，在漫天飛石裡點了幾步，隨即身若鐘擺飛脫，猛飛向狂人白忠，又殺狂人白忠一個措手不及，三顆黑洞飛不到半程，又要回防。只是回防也是無用，白忠已知引力流向，重施故技，繞著黑洞和碎石擺蕩，卻是越飛越快，才一剎那的光景，長劍又向狂人白忠頭頂壓落。

「住手！你我同出一源，何必自相殘殺？」白忠叫道。他使的雖然是殺招，但也是無可奈何，他自知自己武功高強，又有狂人異能在身，若不攻其必守之處，根本無法牽制。

「非也！你我殊途，早非同心，何來自相殘殺一說？」

狂人白忠見黑洞無用，也不執意用黑洞攻擊，改而牽引碎石流向，當作萬根利箭投向白忠。白忠本以碎石借力而飛，一下子漫天踏台又成了利器，反伐自身，他舞起劍風護身之餘，同時彈開飛來的利石，打消未至的箭浪。白芒越閃越亮，白忠當真守得固若金湯，他便是在雨中耍劍，只怕亦可滴水不沾。

此時狂人白忠仍不放過Ari，那邊用兩顆黑洞挾以碎石纏著白忠，自己則是黑洞白洞雙發，強攻剛剛重整架勢的Ari。她本來不指望白忠能幫上什麼忙，自是不曾鬆懈，萬藤齊出，準備好又來一番惡戰。二人卻未及交手，狂人白忠聞得身後一陣破風之身，轉身用黑洞去擋，竟又見白忠撲來，而他旋身發勁，硬是扭開黑洞，兩道劍芒飛出，雖細若星火，但殺氣滿盈，快比雷霆，後面接著數百變招，如波濤相連不絕，直教狂人白忠直線後飛躲招，無暇反擊。

狂人白忠此際已覺不妥，Ari身懷異能，尚且招招躲得凶險，而這個白忠自現身起是殺招不斷，黑洞亦拿他無可奈何，豈非奇事？狂人白忠決意一試究竟，暫且先避其鋒，任後背直摔地面，看似是自殺之舉，連白忠也覺意外。狂人白忠卻著地那一瞬間摔穿地板，全身深陷其中，原來他早在地底暗藏黑洞，削薄地底，那才在一摔之下渾身沒入黑洞。白忠從上連猛招下壓，此刻任他變招再快，也是來不及收勢，人便隨著狂人白忠一起跌入。

Ari心中一驚，難道兩個白忠就此同歸於盡？一看之下，更是大驚。且見黑洞收縮，裡面浮出的人影還是那兩個白忠－－白忠壓劍而下，而狂人白忠一手捉著一劍，又從白洞伸出另一把古劍與雙劍互抵，兩人止招對望，竟是毫髮無損，仍是不分上下。Ari想不通這是怎麼回事，狂人白忠能使黑洞為殺器，自然不為黑洞所傷，合情合理，可白忠只是一介凡人，何以身入黑洞而不死？

「你…….！」狂人白忠神色極凶，怒不可竭。他不使修羅魔功，卻掛上了修羅之臉，怒道：「原來你也覺醒了狂人異能！」

卻說當時白忠在橋上遇上鐵人與聯軍混戰，正急於突圍，意欲去救洛振晨，卻是力有不逮，絕望悲苦之際，得到了與狂人白忠一樣的黑洞異能，才在聯軍狂人的黑洞中幸存。

狂人白忠回想，白忠自白洞而出，又拿捏黑洞大小與距離，借引力飛行，原來處處都是他身有異能的暗示。

「你小看我？你裝作要躲黑洞，裝作自己沒有狂人異能？你以為自己的一身武功更勝武功與異能兼有的我？」

狂人白忠自白洞拔劍，沉聲咆哮，施以修羅魔功逼退白忠。

「你也是狂人！你的絕望明明與我相同，憑什麼拒絕我？」

Ari聽完，重新用Monster的眼掃描二人，果然狂人白忠所言非虛，這兩個白忠在地圖上僅是兩顆微塵，但他們身上的能量反應足以染黑整片亞洲大陸。如果白忠的狂人能力稍有不同，Ari還會覺得這一仗可能有勝算，但白忠就是白忠，不論他從哪一個世界而來，其基因序列必是絲毫不改，他覺醒所得的狂人能力也必然相同。這兩個白忠不論誰勝誰敗，死去的一方都必然引發浩劫－－他們之間若以黑洞交手，也將是毀天滅地的一戰。

「你說得對，我也是狂人……我不用異能與你對抗，果然是瘋了吧。」

白忠面對一個單手持劍，劍上有三顆黑球環飛的自己再次擺開架式，雙劍交疊護於身前，隨時可攻可守。

但他明知即使自己能使萬劍，仍不足與一顆黑洞對抗－－他從一開始便了然於胸。

「但我不可使此異能，王大人信我不會陷於瘋狂才委我重任，那我便是瘋了，也決不可使此異能。君子言而有信，我決計不用。」

「荒唐！你我殊途同歸，皆有滅世之意，命運才賦予我們滅世之力！你便是不用，也無改你的滅世之意，我們就是一樣的人！」

白忠不答，雙劍紋風不動，戰意不減。

其實白忠的回應呼之欲出。

他們不是一樣的人，即使有相同的過去、一樣對世間心灰意懶、能力相同，他們就是不一樣的人。

因為狂人白忠選擇向命運屈服。

白忠選擇繼承王為善的意志。

是他們各自的選擇，決定了他們在此對立，判別他們身為何人。

狂人白忠咬牙切齒，也用單手擺出劍式，怒道：「好……好！白忠，就讓我……就讓站在命運另一端的我……證明我才是正確的！」

兩人交鋒，第一招便對砍起來，瞬時地裂，狂風暴起，接下來二人變招對拆，一眨眼便過了五、六十招，卻仍不分勝負，數十劍光在兩人身前閃過，可腳下半寸不移。狂人白忠雖使單劍，但有黑洞與魔功相助，限制白忠劍招；白忠雙手經脈不通，正面雖然接不下修羅之劍，卻也借雙劍之利借力打力，攻守合一，也不讓狂人白忠佔上半分優勢。

Ari見這兩頭怪物要拚個你死我活，也不能站著看戲，意欲伸爪就上。可是白忠一見Ari身動，即道：「李姑娘勿近！」

「勿近個鬼啊？你不用狂人能力怎麼打得過你自己？」

「在下正要如此！」

不是這樣的話，就無法證明誰才是正確的。

Ari語塞。

「此為我與自己之爭，容不得旁人插手，還請李姑娘退下！」

狂人白忠一聽，怒由心生，只覺白忠狂妄自大，更決意要他吃盡苦頭，舉劍怒砍一番：「少來這一套！你不使異能，不運魔功，哪裡拚得過我？」

事實亦如狂人白忠之言，他一輪奮起怒砍下，招招有魔功勁風，挾以黑洞纏劍，白忠接不到三招便要退開。但他也不甘捱打，腳步一退，手上雙劍又還了數招，揮向狂人白忠頸項、心臟等要害，牽制狂人白忠進攻。

狂人白忠深知自身有何招數，那數招可是他本家劍法，他了然於胸，自是知道拆招法門，他轉身帶劍連揮，劃出三圓，但每次轉圈，擺劍姿勢各有不同，既是躲招，又帶攻勢，防不勝防。白忠勉強接完，身形半歪，已落下風，狂人白忠橫劍壓來，白忠也只得立在原地硬接，同時修羅魔功的凶猛內勁逼來，白忠更連呼吸的空間都不剩。

止住渴先

打到一半

「如何？你還怎麼招架？快放棄王為善給你的信任，使上你的異能！」

狂人白忠滿心怒火，卻不是理智盡失，剛才用魔功發招也有量度，以免自臂一臂。他知道白忠會輸，而Ari可不會真的袖手旁觀，一旦白忠倒地，她便會搶攻而來解救，故此狂人白忠壓制自己時，正留著一顆黑洞準備護身，以保萬無一失。

他眼角瞥著Ari，身前力逼白忠，正心想勝負已分，那料白忠不知哪裡來的蠻勁，一雙幼劍竟把古劍逐吋推回去，狂人白忠越是施力，雙劍卻也越是有勁，那道蠻力直似源源不絕的江河，死命不肯後退。白忠大喝一聲，架開古劍，也將劍上黑氣散了，還了兩招。狂人白忠大出所料，臨急拆了一招，另一招無暇再顧，臉上中了一記斜劃，鮮血直流。

「你⋯⋯這是何來的力氣？」

就連白忠自己也不知道。

也許這根本不是力氣之爭。

狂人白忠僅是臉上中劍，戰況可不見得因而有變。白忠欲乘勢搶攻，雙劍連刺，劍輝若雨，搶快而不求準，為的就是要對方無暇反攻，可是他劍招猶存，既有劍招，狂人白忠便有看破的機會，他躍入劍雨之中，就在身受萬劍透體之先，伸出一記直踢點穴，白忠腹間太乙穴中招，氣有不順，攻勢驟停，佇足難動，又敗一分。

「領死！」

狂人白忠上躍，古劍直砍而下，當即要把另一個自己平分兩截。劍在白忠眉間，可他強行衝開穴道，雙劍上翻，又硬把狂人白忠連劍撥了開去，又從至險之處反擊。

如此絕非僥倖。

若論此戰為二人仰的信念之爭，白忠已經一敗塗地，毫無勝算，僅是頑強抵抗，終究難免一死。

但他不曾服輸。

「放棄吧！不論你擋我多少招，就算讓你真的贏了我，這個世界仍不免破滅！何必負隅頑抗？你還不明白嗎？」

「你才不明白！只要我贏得了你，王大人的信念不滅，這個世界就還有希望！」

「又是王為善！他的信念何曾正確過？狂人無以正名，我們救過的每個人都落得悲慘下場，這不是我們都親眼看過的結果嗎？就連我們染上的狂人惡疾也是他的作為，這還不算證據嗎？」

「不是！王大人救了我……而我就在這裡與你一戰！」

白忠提劍又攻，此刻他疲乏至極，劍上已無招無式，劍動一分，用的可是他渾身上下每一分僅餘的力氣。Ari看他滿頭大汗，面色發青，明明氣有不足，但強自屏息，榨盡每一分力量運上雙劍。他要在哪一刻跪倒也不意外，便是此時不倒，恐怕也撐不過下一招。

但他撐下來了。

白忠橫削直招，招招無氣無力，卻每每瞄準狂人白忠要害，逼他不能不守。狂人白忠拆招雖然輕易，但剛撥走一劍，另一劍又來，叫他不勝煩擾，欲暴使魔功解圍，但神力一出，白忠又來借力打力，把劍勁運了一圈，又送回去。

他還撐得住。

明明每一招看起來都像最後一招。打著打著，Ari看他幾乎不是站著出招的，全身都似在飄，招招奮身傾落，甚至用上體重增加招式威力，至於回身，則全憑狂人白忠還招的力度，反而站穩，又使下招。明明連站著的力氣都沒有，卻還未倒下。

Ari想去幫他，也應該要幫。她看著白忠奮戰之姿，即使對武學一無所知，也知道白忠這一仗根本不是較量，這是奉上生命的死守。

應該去幫他。

但自己用狂人能力插手，無異於白費了白忠全盤心血。

如果連她也覺得白忠會輸，白忠才真的一敗塗地，以後也不可能再起來。

「上啊，老古董！」

白忠雙劍收合，直刺後緊接齊胸劃開，後面旋身亂舞續招，跳劈作結。

他快要看不見另一個自己是否還在自己面前。他只知道，只要手上傳來擊劍之感，向那個方向繼續發招就對了。他只覺天旋地轉，猶似在宇宙真空中作戰，他幾乎連空氣都沒吸上一口，那怕他有空間呼吸，還不如用那不足半秒的空間搶攻。明明時近盛夏，卻似身在在山嶺寒風間，身體每處都在燃燒，警示著他不可再動。

但他不能停。

他的雙劍可不是為了測試自身極限而舞。

不打倒擁抱絕望的自己，就對不起王為善一直以來的堅持。

為了這份堅持，他要視極限如無物。這一戰超越極限的界線，也不滯於極限與否之流。這一戰從始至終都是信念之爭。

狂人白忠連連拆招，屢有反攻，卻盡不得手，反有越攻越輸之感－－白忠招招平常無奇，也無內功加持，偏偏狂人白忠使上魔功也逼不退白忠半分。劍光連連，映出狂人白忠額上汗珠點點，那不是倦色，卻是恐慌。

不可能打成這樣，也不應該打成這樣。

這個不使魔功，不用異能的自己，卻是他一生裡前所未見的強敵。

「你快給我倒下！」

狂人白忠也摒棄招式，舉劍附以真氣直劈，其勢極猛，有招無招亦是相同，絕非白忠可避，只得硬接。狂人白忠既使殺招，不求白忠一招即死，但至少應該能讓白忠跪地不起，豈知白忠硬接之下，竟然有力支撐，又把古劍逐漸推了回去。

明明他根本不可能有力反抗，明明連站著都是奇蹟。

「怎麼可能！」狂人白忠問。

「若論氣力，我絕不能勝；但論信念──」

白忠話未說完，又把劍抬高一分。

「──我絕無戰敗之理！」

狂人白忠加催真氣，臂上同時使勁，古劍反而越退越急。難道是自己魔功反蝕，早已力盡？不是，他內力充盈，明明可勝；又難道是白忠偷用黑洞能力，使了怪招？卻也不是，若有黑洞，他不可能一無所知。

當真是信念之故？

狂人白忠念之所至，恨意更深。

「你無戰敗之理？荒唐！你我皆是敗者，方有今日！」

「但我沒有放棄，哪怕會勝算渺茫，我也絕不放棄！」

白忠奮力撥起雙劍，繼而一劍插入狂人白忠心臟，末劍方止。

這是決勝一招。Ari看著狂人白忠心臟中劍，絕無差錯。黑洞繼而從狂人白忠心臟生出，看似要把他整個吞沒，但他竟然拍出一掌，將白忠擊飛。

黑洞停了。

Ari呆看戰況逆轉，動彈不得。狂人白忠分明中劍，連死前的黑洞也出現了，竟然還能出掌──狂人白忠何以未死？

只見狂人白忠中劍處不止浮現黑洞，卻同時與白洞相連。原來他雖受必死重傷，心臟被廢，卻以黑洞吸血，同時用白洞輸血，藉此取代心臟運作。雖然此招只能應急，白洞供血有限，不足以盡通全身脈絡，但要捱過即死之劫，卻綽綽有餘。

「不放棄？難道我又放棄過嗎？你可知我用異能橫越了多少世界，看過多少相同結局？你根本一無所知！我去過現世，去過未來，也曾回到過去，但我所要的一切根本不存在！

我想尋一個妻兒尚在的世界，沒有！

我想尋一個沒有金遜為禍的世界，沒有！

連你最崇拜的王大人可以和平終老的世界都沒有！

我也是你……我也曾經肩負王為善之托！我也相信過，只要窮盡泥沼深淵，自當是一片光明！我也是你，白忠！我也是你！

但我尋了千遍萬遍，直到我麻木，直到走投無路，一切反反覆覆，以至我能熟記各個世界將如何毀滅，才知道世間根本沒有希望！沒有！」

狂人白忠心臟受創，氣勢大不如前，但仍勝白忠百倍。他提氣奔跑，古劍在身後拖曳，直追向倒地不起的白忠。白忠本來就不堪一擊，剛才中掌倒地，此刻幾乎連手指頭都無法違抗重力。

「託付？信念？你以為自己侃侃而談的一切都是你所獨有？我也有信念，我的信念比你強千倍萬倍！我的信念就是怨恨！我恨你！你口中提起的一切，都讓我記得自己當初枉信人性本善！你今日不死，我如何自處？」

又來一記直劈，然而就算此劍無真氣依附，也足以憑怨氣殺人。白忠仍在地上，來不及站起使劍，也強自揮劍架開。兩個武學大師鬥至此處，反把武學盡棄，成了持劍廝殺的修羅。

「你應該死去……所有人都應該死！我們早就應該死去！什麼原諒世道不公？什麼原諒天理不平？我們本來就不應該來到現世，再受一番苦難！反正每個世界去到哪裡都一樣，我們又何必白撲一場空虛！」

狂人白忠揮劍亂砍，仍是壓著白忠猛打不息。他口出一字，手砍一劍，字字鏗鏘，劍刃互擊，火花迸溢，而他胸前鮮血猛流，黑洞、白洞皆見弱化，狂人白忠已是命在旦夕，但劍勁不減，那怕死亡逼近，也不能阻他亂斬洩恨。

最後一斬既下，白忠飛開－－

是狂人白忠飛開。

白忠臥地應戰，擋了最後一劍，才反砍一招。正是這樸實無華的一招，讓狂人白忠倒飛。

白忠艱難地爬起－－此時他已要撐劍而起，全身疲軟，彷彿連骨頭都是曲的，強自擺出最後一式。

「有希望的……多虧了你，你這一切的怨恨道出了終點。」白忠道。

「希……望？你還敢說希望？」

「你還看不透嗎？你說過自己橫萬世，一無所獲－－但你最後找到了我，唯一一個與你同時出現的自己……你還想不通嗎？」

唯一一個，兩個白忠共存的世界。

狂人白忠去過的每個世界，都以金遜戰勝告終。即使金遜敗亡，他留下的影響也毀滅世界－－因為金遜造出了狂人白忠。

唯有這個世界的白忠自森林脫身。

他雖成狂人，但他在這般殊死一戰上，仍未曾使上一顆黑洞。

唯有這個世界「不一樣」。

唯有這個世界的白忠堅守與王為善的約定。即使一切過去對狂人白忠都耳熟能詳，但唯有這個白忠的選擇不同，決定了這個世界的一切都不一樣。

狂人白忠被擊飛著地，也強自撐劍而起。他胸前血流成河，黑、白洞造成的臨時心臟快將崩潰。

兩人都只剩下最後一招。

他們平放長劍，劍尖都指向對方，最後一招，兩人都要使上平刺，這招對刺不講後續變招，也沒有過招的空間，誰先刺中即勝，看的是時機，可能也看運氣。結局只在須臾間分曉。

兩人突刺上前。

白忠長劍畢挺，這一刺正如他的信念，沒有猶豫，破風而去，始終沒有一絲偏移。

但這一刺卻進了黑洞。

狂人白忠在二人即將對刺之際，放出最後兩顆黑洞。一洞置於自己劍前，一洞在白忠劍前，兩劍都沒入黑洞之中，而經兩顆白洞在白忠背後同時伸出。

就如拒用異能的白忠，狂人白忠則是必用異能－－若不以異能取勝，他也無法證明自己的絕望才是真理。

結果他的絕望落敗。

白忠既見長劍已入黑洞，當即棄劍，雙手後揚，抓住自己背後兩劍導向狂人白忠。狂人白忠腹中一劍，唯一能動的左手也被斬落。

決戰就此落幕。狂人白忠跪地，一聲不吭。

「本來你我不必如此。」白忠道。

「……非也，我倆必須如此……」

狂人白忠口吐鮮血，他強吞一口氣，續道：「我一見你，當知自己必入窮途……你若放棄王為善所託，與我同陷絕望之境，那我只是在另一個世界，看到相同的末日……你堅持己見，以為柳暗盡處……會有花明……對我而言，這有多麼殘酷，多麼難以接受，你何有想過嗎？」

白忠閉目不言。

「你……我……歷盡一切災劫，最後在蒼藍森林各行岐途……為什麼？憑什麼你就代表了希望……被王為善喚醒？李姑娘失憶而醒，忘卻摯愛，忘卻當日的絕望……你們全憑運氣，活在希望尚存的世界……這個事實對我是多麼殘忍？

為什麼醒來的人不是我？

命運不曾給我選擇……沒有人救過我……我孤身走遍各個時空，拚死而試，無功而還……

你說……我……如何不殺你？

我不殺你，就是接受命運嗤笑於我……我們必須殘殺，你必須消滅我的絕望，我必須消滅你的希望……」

「非也，不必如此。」

白忠既勝，已證自己不負王為善所託，當下方用異能。他用自己的三顆黑洞、白洞置入狂人白忠心臟，強補漏缺，再替他續命。

「來吧，你既然知道希望尚存，那我們便安居於此世。往事不可追，但未來不可知，我們這便去尋洛大夫，有你我六顆黑洞，加上現世醫術神奇，定當有救治之法。」

白忠扶起自己，然而狂人白忠也沒有選擇可言，他雙手盡廢，連心臟也要靠白忠外加的黑白洞供血。

他只得苦笑。

如果他尚有氣力，應該瘋癲狂笑。

命運。

選擇。

如果他此時接受白忠所救，真的就有希望嗎？

即使他在森林沒有醒來，但只要在白忠懷裡痛悟前非，就是希望嗎？

「……你……還是不懂……」狂人白忠道。

「何處不懂？」白忠問。

「我是為絕望化身……何處有希望可言？我沒有希望，也不敢寄望……我怕……我很怕。

我怕這次寄望於此世，最終仍要以失敗告終……我可受不住再一番打擊－－我不得不死。」

狂人白忠從自己腦中生出白洞，伸劍破額而出。

他當場死去。

白忠不料此變，看著「自己」頓成死屍，不免心酸。但他此時不能多愁善感，狂人白忠一死，黑洞即生，而且黑洞不住放大，覆水難收。白忠急用白洞放出物質，抗衡黑洞。卻說兩個白忠在相同世界使用異能，本是空間互通，有如金遜當初抄下巫知雨的異能；狂人白忠雖死，但他存於黑洞的物質，皆由白忠繼承。一時三刻間，白洞雖然拖慢了黑洞擴張，但狂人之死的黑洞，絕非黑洞異能可以比擬，當下反似「愚公填山」，力有不逮。

「白痴老古董，我可以幫你了吧？」

Ari最怕的事已經發生，就算白忠逞強拒絕，她也顧不了那麼多。她雙手既出，又想用上抵消物質的技倆，但上次她擋狂人白忠的黑洞，可是幾乎連自己的真身也賠了進去，這次更不例外，不消三秒，Ari全身反作人形，僅餘雙掌還是Monster的狀態，勉強生成身體組織供入黑洞。

「李姑娘快逃！在下不受黑洞所傷，本是無礙，你大不必如此！」

「你這白痴！我們要是壓不住這顆黑洞，半個亞洲都要消失！到時只有你還活著又有什麼用？」

「但……」雖然白忠不知亞洲消失是多大的事，但見Ari不走，恐怕真的後無退路。

「你不相信另一個你說過什麼吧？」Ari問。

「什麼？」

「絕望啊，你還站在這裡，即是你不怕前途有多黑暗，是吧？」

「這個當然！但這般時勢，你說這件事可有意思？」

Ari咧嘴而笑。

「意思就是這個！」

Ari直衝黑洞深處，此變極快，白忠根本來不及反應，便是有反應，也沒辦法阻得著Ari。他先是一呆，及後才發現她當真沒於黑洞，當即心若死灰，雙腿發軟，就此跪倒，連對抗黑洞的白洞也忘了要使。

卻見黑洞中射出藍光，白忠方醒，這是何等奇異？黑洞何等強力，裡面一切都要等白洞出現方可釋放，現在竟然有東西能自黑洞逃出，白忠如何不驚？

先是藍光，再來是藤蔓爬伸，狂人白忠的黑洞彷彿是一顆黑蛋，它破裂之際，白忠身邊萬里景觀大變，花瓣沿風吹開，把一片赤柱頹垣敗瓦化作花海，美不勝收。怪樹頻起，纏著高樓而生，樹蔭重重圍合，遮天閉月，然而片片葉子都透出明亮藍光，恰似湖水瀲灩，照落夜空，仍似白晝。這個自然是A Head full of dreams的完全能力，卻又與白忠當初所見的陰暗密林大有不同，如此夢幻的景致，有誰敢說這是狂人異能所生？

Ari消去黑洞，自原處重生，以人形著地。

「李姑娘……」

「怎麼了？」

「你……你一開始就有如此神能？你可視黑洞如無物，即是在下本來不必相救，跟異世的自己拚生拚死？」

當然不是。

Ari跟狂人白忠交手時好幾次差點要死－－然而她仔細想想，這樣算好像不對，應該是「每次都差點要死」。但她怎麼好意思明說？

「當然了，我可是天下無敵的Monster，你這個老古董有沒有狂人能力都打不過我，是你太白痴，偏要來搶著打架。」

Ari說完才覺得羞恥，好像還說得有點太過分。白忠剛才可是拚死作戰，甚至諸殺自身，這樣把他當傻子耍好像太過分……但話已出口，好像收不回來。她滿臉得意，可是心裡已經縮作一團，生怕下不了台。

果不其然，白忠眼有淚光。

「……嗯……其實……我……」Ari開始急了，她竟然把比自己大上幾年的同事弄哭了。這明明是大戰剛過，應該慶賀的時刻，好像領功領得太過分。

「……太好了，李姑娘……在下還道你要犧牲自己，自此一去不回……狂人科僅餘你我，你若就此去了，這個世間該如何是好？」

「喂！你又想流著鼻涕撲過來？噁心！快滾！」

其實Ari真的沒想過回來。

既然白忠不怕前途黑暗－－其實他就算怕也沒辦法－－她便決定就要賭這麼一把。她從登陸赤柱起，已知自己異能有變，加上聽聞自己失憶前能力失控，進化成超越Monster的東西，想到這一點，她才跳入黑洞尋死，想逼出自己全部潛能。結果不失所望，她憑想像力抵消黑洞，變出這片夢幻森林。

雖然她的記憶還是沒回來。

但狂人科贏了。

這是他們的勝利，這次他們再沒有人犧牲，兩個人都還在世上活著。

「李姑娘如此強大，實是世間之幸。在下這便放心了，既然在下已無用武之地，這趟異世之旅亦應告終。」

Ari聽完，盯著白忠的臉好一段時間才懂得反應。難道他還介懷剛才的話？不如對他坦白，自己的A Head full of dreams只是一場賭博，其實沒有白忠就沒有勝算？

她盯了很久，終於確認白忠沒有說笑。

白忠在笑－－這是何等平和的笑容，彷彿他過往每張笑臉都是假的。然而此刻細想，白忠負亡妻之痛而來，在現世親歷亡友之苦，如何不強顏歡笑？他彎起比常人稍闊的嘴，眉心緩開，飽經風霜的皮膚不讓他顯老，卻更襯他這張笑容。

Ari想說些什麼挽留他。時光機？不存在，便是時光機存在，也無力改寫過去；狂人科需要你？但他本來就不是現代人，他又解決了穿越時空的另一個自己，還盡恩情，如何留得住他？

「……你要去哪裡？」Ari問。

「在下要回鄉，回到七百年前的楊州。」

「等等，你……你想去救……」Ari一時語塞，不敢再問。

他的妻兒已逝，已成無可挽回的定局，如此豈非他親口所說？難道他跟自己惡戰一番過後，仍然執迷不悔？

「在下已無妄改前事之意，李姑娘大可放心。」

「那你還回去幹什麼？別跟我說思鄉，現代才好玩吧？別回去。」

「如今在下已知仙人何以送我至此，我已曉大義，不能不去。」

「又在胡扯什麼？」

「李姑娘可能不覺，方才我從背後接下白洞雙劍，你難道不覺得驚奇嗎？」

「你不是反應快而已嗎？有什麼神奇的？」

「說來慚愧，在下打到半途，見自己從白洞拔出古劍，方想起仙人是誰。當年仙人在山洞狠狠教訓在下，使的不是仙法，正是在下的黑洞白洞。如此我才想起拆招之法，正等著背後雙劍齊來－－在下恐怕沒有跟你說過吧？」

他跟慕容可兒說過。狂人科在俄羅斯從空中被擊落時，他也曾經夢起過。

「在下就是仙人……是我救了自己，我用黑洞把自己送來現世，現在該用黑洞回去了。」

「回去？你……對了，是因果……嗎？但那不是很奇怪嗎？你明知這裡全是狂人，你要把自己推過來受苦，迫自己再殺自己一次？」

「此言甚是。」

「『甚是』你個頭？你挖坑給自己是能笑著說的事嗎？」

白忠聞言，又是一笑。他第一次覺得自己比Ari聰明，想及此處，竟又覺有點可悲，他們相識一年有餘，才只有這麼一次勝於Ari，如何不可悲？

「李姑娘，人生在世，難免苦痛。

妄圖改寫命運，以此逃出苦難，卻墮入魔道之人，在下見過了。

無法改寫命運，抱殤成恨之人，同樣淪於魔道，我們也見過了。

我們從諸般苦難中活下來，終於學到改寫命運的方法，我豈能不帶回過去，救我自己一命？」

「那即是什麼？」

「面對痛苦，接受命運，唯有接受，方為改寫命運的開端。」

Ari一怔，相同的說話，她好像在哪裡聽過。

－－但要是你真的願意記起，願意親手擁抱痛楚，讓自己從失憶的假象解脫－－當你有了這樣的勇氣，就能克服以後的難關吧。

白忠看著Ari略帶痴呆的臉，不禁覺得好笑。Ari跟狂人白忠交戰時，已經撕下頸巾，從此不再展現腐屍之形。

這樣就對了。

這個世界可以交給Monster－－不，是A Head full of dreams。

白忠展開與人等高的黑洞，轉身便準備走入。他驀地想起葉麗麗那丫頭的預言。

走入黑洞的自己。

戰死的方圓。

死於因果的王為善。

最後活著的Ari。

原來一切都是命運。

但順應命運不等於一成不變。

這不是絕望。

同樣受仙人指點，白忠也各自有兩種結局。

也許這個白忠教出來的另一個白忠，又會另有不同。

「後會有期，李姑娘。」

「等等！你先別走，我還沒問你誰是方圓！我只剩下你能告訴我了！」

白忠只作一笑，頭也不回地走了。

完

重有一節尾聲

/尾聲

2071年5月7日。

第四次世界大戰結束後已過十年。經濟不見復甦，人口有減無增，文明比過往倒退了一點，比方說，手機用幾年還是只有那麼幾個型號，科技進步之慢，讓人挺不習慣。

但世界距離末日反而越來越遠。

人口銳減至一個新低點，諸多城市變成無人死城，污染物自然減少，自然環境反而是廿一世紀以來最佳的。

旅遊業自然藉此成為經濟復甦的最大推力。

她剛下機便轉乘五小時火車。她一身輕裝，只有一個大背包，反襯出她身形更嬌小，猶似十六、七歲的少女。當然，她一個亞洲人種，在歐洲人裡又顯得更小。

撇開身形不說，她一身衣著也甚是格格不入。五月的英國盛夏未至，入黑後氣溫驟降，不時有雨伴同寒風吹來，冷可刺骨。但她似乎根本沒想過這一點，身著連身無袖短裙，盡展身材，便是英國土生土長的少女也不敢在夜裡如此穿著。然而天氣雖寒，她一身肌膚仍是吹彈可破，白裡透紅，看起來絲毫不覺冷，反而頭戴草帽，鼻上掛著太陽眼鏡，連口罩也是深黑色的，反而讓人覺得莫名奇妙。然而她這身打扮自有理由，一是她不怕冷；二是她穿著長袖衣褲太久，再也受不了；三是她天生麗質之餘，長相也太容易被認出，不能不遮。

火車抵站後，她再轉乘旅遊巴士，開向英國湖區。湖區遊客算少，一程車上僅有五、六個人，車廂都坐不滿。巴士起行，又是四小時路程。此時她看車上旁人不多，自己又坐到最後，才一口氣解下臉上堪比特種部隊的「重型裝備」，露出唇紅齒白，玲瓏精緻的一張美貌，長舒一口氣。

這一坐下，她不免覺得自己犯賤，好好地在飛機上不睡，在火車上坐不著，此刻一上巴士，睡意即來。這也她是一生頭一次坐這麼久的交通工具，而且是出國旅遊，絲毫沒想到原來坐著也能有這麼累。看著車外晨曦將近，天邊透藍，林木暗處處黑影漸現輪廓，恰似會動的油畫，有種莫名的詩意，她看得舒服，更是不能不睡，也便把草帽拉過額前，睡了再說。

巴士到站，抵達湖區最深處，她是最後下車的人。司機看她酣睡不醒，便走到車尾去叫她。

「黑森林蛋糕……」她囈語。

聽得懂的人自然覺得好笑，可是她說中文，司機才不管她睡得多舒服，一手便掀起她的帽子－－

湖區巴士總站事後有一段影片，拍到司機自車上匆匆跑出，連鞋子都跑得飛脫。影片雖然無聲，但從司機表情可知，他跑的那段路上少不了大叫救命。

再過半小時，她才睡眼惺忪地下車，在車站牌上看了看地圖，才向目的地緩步漫行。

她要去的地方可不容易，主要道路不通，只得慢慢去爬登山者開出的崎嶇小路。說是小路，但基本上根本不似路，兩旁雜草叢生，都是自帶倒刺的刺蕨植物，絕不宜她赤裸手腳而行。她倒是不怕，說走就走，徑直而上，半步不遲。

受傷倒沒什麼，正如她不怕夜寒，小小擦傷也不算什麼。

但她很累。

「……天啊，我不想當人類了……呼……」

明知身伴無人，她仍然不免自言自語，一吐苦水。

她來到一個有湖的地方，湖觀不俗，但湖邊地上處處深坑，彷彿有人挖過，但這也挖得太不工整，不如說，有怪物在這裡破壞過一番。有人說她應該來看看，她便來看看。她剛好趕上日出，日光自她背後而來，影子投向湖旁一間廢棄小屋。看來這裡曾經有人住過，而住在這種偏避之地的人，恐怕不會徒步出入。

此時電話響起，她按下接聽，先是支吾應了幾句，才慢慢開始有對話。

「到了。」

…

「沒有啊，沒什麼特別感覺。」

但這句是騙人的。她看著湖邊，指尖摸摸嘴唇，竟有種莫名而來，如虛似幻的甜味，心動不已。
…

「吃了，別把我當白痴，我懂得吃藥。」

…

「你呢？這麼大清早就打過來，你不用睡嗎？」

…

「是嗎？」

…

「哦。」

…

「高興……有點高興吧，你們忙了這麼久，終於有點成績就好。」

…

「我沒想好。我覺得現在這樣也不錯啊。」

…

「阿姨啊，人家說我們像姐妹，你就能不能像個姐妹，不要像阿姨一樣囉嗦？」

…

「你敢說我？我又反問你看看，你要考慮跟大叔復合嗎？」

…

「小器鬼，說說也不行嗎？」

…

言談之間，她視線半分沒有從湖邊移開。

她好像看到了什麼。

一個挺拔修長的人影。

「阿姨，我先不說了。」

…

「我要冥想，如何？」

…

「我會再打給你，再見了。」

她掛斷了電話。

說來好笑，她曾經幻想過自己的婚禮該是怎麼樣。

觀禮者自然少不了一個與時代格格不入的老古董，他是她認識的人裡，最善良，最白痴，也可信的朋友。更重要的是，他不能不來觀禮，他的人生需要一點快樂。

證婚人……應該要找個夠老的，然後不知道出於什麼理由，她覺得這個老人不能慈祥，要夠兇，會跟自己鬥嘴，這樣才熱鬧。

新郎自然要是她喜歡的人，但詭異的是，她想來想起都會想到手機，就是想不出他嗓音高低。

「你們能快走兩步嗎？」

「死老伯，你很忙嗎？」

「我忙著把你趕出狂人科！快點嫁出去！」

「你願意成為－－的合法妻子嗎？」

「我願意。」

「你當然願意！你不知道等這一刻多久了！這些誓辭不會太多餘嗎？都走到這一步了還問？」

「你少管！有那麼多不滿就別搶著做證婚人啊！快讀下去。」

多麼胡鬧的婚禮。

但這樣就好。

這樣才是幸福的。

「你願意成為－－的合法丈夫嗎？」

他在手機上打字。

真的就像白痴一樣。

「喂，你就好好說出這一句話不行嗎？」

但每次想到這裡，她再想不出下一個畫面。

為什麼呢？

明明一切都那麼仔細，彷如真事。

這可是不曾發生的未來？

或是某人遺失的夢？

只差那一句，要是能想起他的聲音，就能拼上最後一片拼圖。

他有說話過嗎？

「我再問一次，你願意成為－－的合法丈夫嗎？」

求求你。

說任何一個字都可以。

我只要聽到聲音就能記起。

「我願意。」

全文完
2019年5月7日上午3時43分

作者感言後補大家晚安…

最後唔明？方圓出返黎？返回700年前白忠仲在生？

好好睇

好感動